【籃球】【愛情】一球入魂 LAST DITCH！

是咁的，由於小弟近來學業繁重，所以而家先有返少少時間開故 但預計會係隔日更新

Between, 今次個故仍然係會用返《最近我想追一個女仔》嘅世界觀

今次我反省過喺《最近我想》入面寫得唔好嘅地方，希望呢本小說可以帶俾大家耳目一新嘅感覺，唔講咁多馬上開故！
--------------------------------我是分隔線-----------------------------

故事簡介：

「我能聽得見，籃球深深處裡的靈魂。」

備受期待的籃球天才楊梓康一夜之間失去了所有戰友，就在楊梓康心灰意冷之際，球隊教練卻下定決心，要化腐朽為神奇，將乙組的後備軍調上來並要在一個月內將他們變成學界精英⋯⋯

「如果你今年咁都拎到冠軍⋯⋯咁我咪考慮下同返你一齊囉！」哈比人別過臉道。

為了實現這個目標，楊梓康暗暗發誓：這次學界⋯⋯我必須全力而赴！

新入嚟嘅讀者可以睇返我嘅舊作《最近我想追一個女仔》 ：

#楔子- 球的靈魂

純白耳筒播著藍調，深紅色的球鞋踏過黃線。內心沉重，腳步輕浮，凌晨兩點的楊梓康。

。

今天是楊梓康第一百二十五次失戀。不，當時針掠過十二後，那就已經是昨天的事了；然而，今天和昨天又有何分別？對他而言，每天不過是單調的無限輪迴：表白、被拒、失落、忘記，讓愛情再一次完成它的生理週期。不過往好的方向想，至少他又往A380 的目標邁進了一大步，倒算是相當了不起的成就。

。

所以，笑一下好嗎？

。

對不起，一個人在夜半三更時靜下來難免會有點矯情造作。

。

可怕的冷風咻咻吹來，楊梓康拉高那件黑色運動外套，深深吸了口冷空氣，吐出了一團白霧，只覺渾身舒暢了不少。

凌晨兩點的街道沒有人的喧嘩，感覺世界就像慢了半拍一樣，讓人忘了思考的累贅。楊梓康陶醉於無人之境中，渾然不覺籃球已在雙手間來回穿梭數千次。

。

球場理所當然地未有亮燈。

。

楊梓康突然想到：自己是打從甚麼時候開始愛上了籃球呢？

。

他努力在腦海內回溯，孩提時期的回憶早已模糊不清，可是那清趣的破網聲卻猶在耳畔盤旋不已。

。

那是他第一次投中了三分球。

。

他可以看得見，球在半空中肆意卻有秩序地慣性旋轉，劃出一道如彩虹一般的軌蹟，然後急遽地降落，強而有力地衝破籃網，聲音卻是踏實沉穩的。這樣說可能有點奇怪，但在那一刻，他能強烈感受到籃球的靈魂。

。

那份靈魂沒有在吶喊，反倒像一個武士，只有拔劍時候的短促的一聲呼吸，一擊之後，一切便歸平淡。他能感受到它的高尚風雅，也感受到了心底裡的悸動，同時也是難以平復的衝動。從那時候開始，楊梓康便對籃球這種東西上了癮。

。

所以儘管現在三分球並不是楊梓康的主要進攻手段，它還是在他心目中佔了一個很重要的位置。

。

有時候，喜歡一件事，或者喜歡一個人，都是源於某個內心悸動的𣊬間，觸發條件不明，可那也是愛情故事引人入勝之處。

。

我究竟從哪時開始喜歡她呢？

。

當然楊梓康自己也很清楚，那根本不是甚麼失戀，只是單方面的不斷被拒而已；至於為何還會痛，為何還會鍥而不捨？連他自己都不曉得，可能只是單純地想作踐自己吧。

。

誰叫你曾在我心中泛起過漣漪。

。

唰！破網聲不斷在球場迴盪，響得叫醒了我。我慢慢走到了階級旁邊，端正地坐好身子，默默看那黑衣少年打球。

。

雖然他人長得帥，不僅身材頎長，還有深邃的五官配搭略帶憂鬱的雙眼，足以迷倒千千萬萬純情女生拜其籃球褲下；然而他投籃的節奏單調沉悶不變，像個機械人一樣沒有熱度，只管將目光和皮球擲向籃框，整個人彷彿失去了靈魂似的。

。

不知隔了多久，他忽然頓了一頓，動作遲疑了一下。接著，他抱起籃球走來，輕撫我身上的毛，淺淺笑了一笑。喂，不要這樣，我好幾個星期沒洗澡了。

。

「貓貓，我聽晚再嚟見你啦。聽日要打班籃。」

。

「關我L事。」我淡然道，不過聽在他耳裡，應該只會是「喵」的一聲吧⋯⋯

。

穿得一身黑的他就此帶著籃球和無神的雙目，再次融入、消失於漆黑中。

。

而我其實不在乎，我只希望你下次來的時候，可以帶個耐看的女孩，順道買點貓糧進貢。

巴打行文風格好獨特 好少見每段用個。黎隔一隔

Er... 其寶只係FB 排板問題 我先放FB 再copy 返嚟

#章一 皇朝誕生！？（一）

「5A加油！要打敗6C狗啊啊啊啊！」

。

「一、二、三⋯⋯6CCCCCCCCC！」
。

現時趙元鬆紀念中學籃球場旁的觀眾儼然分成兩大陣容，分別聲援今天班際籃球比賽中的5A 班和 6C班，但支持5A班的觀眾在聲勢上顯然已壓過對方，人數足足是對方的兩、三倍。

。

而原因只有一個——看帥哥。

。

「獅王！有⋯⋯有空⋯⋯空檔！」一個肌膚雪白、紅唇皓齒的美少年舉手要球，兩名防守者卻馬上一擁而上，迫得少年伸盡手臂才能勉強接住隊友的傳球。

。

但對方的防守仍未放鬆，兩人四臂不斷騷擾著少年，搞得他遲遲未能下球。此時少年從眼角瞟到得分牌：30比5，他們是處於極劣勢的一方。

。

這⋯⋯真的不妙了！

。

「5、4、3⋯⋯」球證開始倒數此節的剩餘時間。

。

「凌九紫！凌九紫！」場邊的女同學們不論年級都聲嘶力竭地為少年打氣，叫在場其他男生的心底不由得升起一點醋意。

。

少年意識到自己不能再拖，無奈之下也只好強行三分出手，卻由於眼前二人的干擾，球的拋物線比平常高出了少許。

。

鎯！球用力地打在了前框上。

。

同時，球證的哨子響起，宣告這場囑目大戰的第三節結束。

。

此時校園電視台記者兼球賽旁述陳再修大喊：「第三節結束！比賽暫時由6C 班遙遙領先！究竟5A 班有冇方法應對6C 班郭峰同學銅牆鐵壁嘅防守呢？」

。

郭峰是甲組籃球隊中唯一的中六級正選球員，司職中峰，其超人身高和沉穩冷靜的打法早已令他名震學界。他曾在學界比賽中單人抓下二十個籃板，使對方中鋒甚至連球皮都沒碰到，被公認是一頭不折不扣的禁區怪物。

。

陳再修續說：「呢個時候我身邊有位特別嘉賓⋯⋯就係校長喇！校長，請問你覺得呢場波最後會係邊個贏呢？」

。

只見陳再修旁邊坐著一個戴著金絲眼鏡、身材擁腫的中年女士，她拿起了米高峰，微笑道：「雖然6C 班暫時領先，但波係圓嘅，未到最後一刻都未知發生咩事！」

。

「校長果然係校長！說話果然一針見血！校長好嘢！校長好嘢！」

。

即使覺得陳再修的擦鞋功夫爛到不行，李露媚校長還是尷尬地陪笑一下，只覺得自己正在浪費寶貴的課餘時間。

。

她沒有看到她想要的東西。

。

直至遠方的三個人影映入眼簾。終於來了，我的兩個運財童子！快讓我看看！今年你們值不值得我再賭一把！

。

前來的人正是5A 班的正選球員，卻不知為何姍姍來遲，其中一人叫陳希穆，是個惡名昭彰的不良少年，一頭銀色亂髮足已證之；但除此之外，他還是籃球場上十年不遇的逸才，天生就擁有對球場的敏銳洞察力。

。

至於楊梓康，那就更不用說了。他就是為球場而生的超級天才。令人意外的是，他的頭腦也是出奇的好，讀書成績名列前茅，與好兄弟陳希穆形成強烈對比。

。

「喂！你哋咁耐去咗邊度啊？God damn it ！」那個叫凌九紫的少年又羞又怒，抱怨著救兵為何這麼遲才到。

。

「遲啲再同你哋解釋！你同獅王點搞㗎？打咗三節都淨係得5分？放水都唔係咁吖！」說話的人正是遲來的陳希穆，毫不留情地挖苦兩位隊友。

。

「吼吼吼！」此時場上一個壯得像牛一樣、運動服也幾乎被他撐爆的人發出不像人類的咆哮聲，想來當然就是那個「獅王」。

。

凌九紫攤開雙手，無奈道：「咁我都冇計㗎⋯⋯對面有郭老大打底，我同獅王根本完全打唔入去，就算我係外圍都冇用⋯⋯對面派兩個人包夾我，就算勉強出手都冇可能入⋯⋯原本其他隊友應該會有空檔嘅，問題係佢哋⋯⋯」

。

陳希穆斜眼一睨，只見到場上的隊友個個氣喘如牛，有氣無力的樣子，一看就知道缺乏鍛練，只是用來湊合人數。

。

「唔好講咁多啦！陳希穆你諗住陣間點打啊？I really have no idea⋯⋯」凌九紫顯然已被對面的郭峰打到懷疑人生，早已失去冷靜分析的能力，便把希望轉投陳希穆身上。

。

「我哋⋯⋯」

。

「嗶——第四節開始！5A班搵人嚟開波！」球證看來想早點收工，因此不斷催促他們到邊線發球。

留名

多謝巴打支持

陳希穆沒辦法，還未有時間好好解釋戰術就要開始比賽，不過其實他所想的戰術真的簡單到不行⋯⋯
.
陳希穆甫從球證那裡取過球，便聽見一個白色人影在自己眼前閃過，拋下一句：「俾波我。」
.
聽罷，陳希穆的嘴角上翹了半分。
.
正有此意。
.
唰！球的破網聲。
.
啪！球的落地聲自前場往四周擴散。
.
在那一𣊬間，除了陳希穆和楊梓康外，沒有人知道發生了甚麼事。
.
「30比7。」楊梓康回到後場，提醒球證揭分牌。
.
「喔、喔⋯⋯」那球證竭力用慢鏡在腦內回放剛才的片段，對了！剛才陳希穆屈膝旋身，左臂一甩就把球飛擲到前場，輕鬆得像只是擲一包輕飄飄的棉花；然後楊梓康連一眼都沒看過後面就極速接著了那球，接著兩步就是上籃，速度比風還快，幾乎連一點多餘動作都沒有⋯⋯那是一個絕佳的配合，難怪還未有人反應過來就進球了！
.

隔了好幾秒後，現場觀眾才曉得發生了甚麼事。現場紛紛傳出驚呼聲和尖叫聲，原本看見實力如此懸殊的比賽後的觀眾正想離場，此時都留了下來，因為大家都想看看，新加入來的二人能否帶領5A，吹起反攻的號角。
.
不，應該說，這才是他們原來所預想的、激烈的、華麗的比賽，只因這場比賽集結了甲組籃球隊的全部正選球員，當然也包括楊梓康。
.
雖然楊梓康身高不算突出，只有一米七左右，但其天賦的爆發力和速度足以讓他在學界比賽中打出一片天，成功帶領乙組籃球隊於去年以不敗之姿闖進決賽，儘管最後以一分惜敗傳統強豪——東門天才中學，但對手沒有一個能阻止這個最強小前鋒殺進殺出，讓他獨得三十分，可謂雖敗猶榮；加上俊俏冷酷的外貌，吸引極多女粉絲慕名而來，在「趙中男神排行榜」中遠遠拋離第二和第三位的陳希穆和凌九紫，成了最大贏家。
.
話雖如此，去年的乙組籃球隊裡的其餘四位正選也絕非省油的燈，每個都身懷絕招，在各自的位置上都是一流的高手，而剛好今年他們都升上了同一班，升上甲組繼續縱橫學界。
.
李露媚一向眼光獨到，去年就看準了乙組籃球隊的潛力，果斷在外圍下押十萬，賭他們能闖進決賽，結果也沒讓她失望，楊梓康他們果然成為了她的運財童子，賭本一翻就是十倍，賺到FAT FAT 。
.
當然她也曉得外圍賭波一旦被人逮到，後果不堪設想，一輩子建立起來的聲譽和地位將毀於一旦；但一想到一星期換一次名車，同事們那些垂涎欲滴的目光，她就忍不著顫抖起來，下押、再下押！
.
「太、太精彩喇！楊梓康同學啱啱上場就已經打破僵局！為5A 先奪2分！不過6C仲有廿幾分嘅巨大優勢，真係想輸都幾難啊！」陳再修拿起咪高峰連珠發炮道，口水花四濺，惹來周圍同學的側目，卻無阻小學妹們為外表滿分的楊梓康失聲尖叫。
.
「奇怪。」楊梓康皺著眉道。
.
「有咩咁奇怪啊？你入波喎！」陳希穆反問道。
.
「頭先嗰球我放得唔夠高⋯⋯平時嘅郭老大應該可以輕鬆BLOCK 咗我至啱⋯⋯」
.
「豈！可能只係一時未適應到你嘅速度啫！」
.
「嗯⋯⋯」楊梓康不置可否，但直覺告訴他事情沒那麼簡單。
.
此時陳再修繼續他的大吵大鬧：「好！而家攻守互換！大家可以睇到6C 繼續佢哋嘅戰術，淨係俾四個人進攻㗎啫，而郭峰就繼續留喺半場，準備下一波嘅防守！」
.
「只守不攻？郭老大實在太睇少我哋啦！」陳希穆天生高傲，即便對手是自己所敬重的郭峰，又哪能嚥下這口氣？郭峰的行徑簡直就是在告訴陳希穆：他不用進攻也能擊敗5A班。
.
「事實係佢淨係守喺半場都夠做⋯⋯」凌九紫垂頭喪氣道，陳希穆聽罷更是火上心頭，在他耳邊斥罵道：
「DLLM！你唔好助長他人志氣，滅自己威風！你咁都算係我哋隊嘅SHOOTING GUARD咩？」
.
「但、但係⋯⋯」

.
「唔好但係！」此時對方已侵至三分線外，控球的球員A 左右探望，只見5A班竟悠閒得在東扯西談，防守之陣遲遲未成，便當機立斷直接從弧頂持球突破。他的速度雖然不快，但在陳希穆晃神之間，便已突進至油漆區準備上籃！
.
A心中暗喜，心想那群甲組正選球員實在太少瞧人了，看老子給你們下個馬威！
.
然而就在持球上籃之際，A 突感球的重量如墮虛空，頃刻間竟消失不見！A轉頭一看，發現球竟已不翼而飛！
.
這⋯⋯怎麼可能！
.
A此時回神一看，只見陳希穆邪笑一聲，手上正是剛才還在自己手中的籃球！
.
雖然盗球成功，但陳希穆不敢怠慢，深呼吸之後，便大喝一聲：「全部人同我認真啲打！唔好再發吽逗！唔想贏就唔好落場，落得場就唔好認輸！」其他球員聽見陳希穆的喊話，果然抖擻了精神，眼神終於變得銳利。
.
就像由獵物𣊬間變成獵人一樣。
.
陳希穆之所以有如斯自信，當然與其球技有關，他原本就在籃球隊中司職控衛，可謂球場的指揮官，但也不單單如此⋯⋯

追女仔故個時仲係CDROM

Jeng 又有故睇！

多謝巴打 你最近咁多作品會唔會好忙

漫畫做好左前期就會輕鬆返d

星閃之間，陳希穆快速攻至弧頂，毫不猶豫就用連續CROSSOVER 過掉對手，運球速度快如閃電，但更快的是他的變速；補防的球員甚至還未有機會衝前，就被陳希穆的第二段加速直接闖過——對他來說，那些人根本不是對手，真正的對手當然是現今的籃球隊隊長——郭鋒。
.
陳希穆一直對自己的突破上籃甚具自信，此時卻猶豫了一下，只因一股海嘯般的壓力正自郭峰身上湧出，原本已然巨大的身軀此刻更形霸道，宛如怒目金剛睨視來犯之人，炯然的眼神彷彿說著：你道行未夠。
.
可我沒時間猶豫了！
.
陳希穆強行抹去不安的想像，立馬壓下身姿高速切入籃下，單臂拉高便是上籃！
.
然而，郭峰也隨即反應起來，一雙大手如翅膀般張開，將球的軌跡完全封鎖！
.
果然⋯⋯不能簡單地終結這球！
.
哪知陳希穆那招還有變化的餘地，眼見被逼上絕路之際，隨即收球讓身體隨著躍勢越到籃框另一側，在半空中後手一勾，正是陳希穆的得意絕技：回馬槍！
.
郭峰的反應卻是更為驚人，他回身斜踏一步，輕輕一跳，右手一舉，便挾著力拔山兮之勢硬生生封下這絕妙的一擊！
.

「郭峰同學再次展現銅牆鐵壁嘅防守！果然頭先嘅入球只係偶然，5A 班果然冇人可以突破郭峰同學嘅防守！」陳再修大喊道。
.
「吼吼吼！」獅王為剛才差不多要進的球感到可惜。
.
「嘖！」陳希穆雖然心中不忿，但也不得不折服於郭峰那優異的防守能力。
.
剎時間攻守互換，一不留神間，6C 班馬上策動起快攻，原來不知何時起球員B已跑到對方我籃框附近，此時郭峰一個棒球式長傳，籃球便精準落至B手中，隨即球輕輕拋進框內；雖則6C班整體實力不強，但終究不是初學者，每個人都具備基本的得分能力。
.
32比7，5A班已再無失誤的空間。
.
「可惡！又係打呢種防反（防守反擊）！」凌九紫不忿道。
.
此時一直眉頭深鎖的楊梓康像是忽然想通了甚麼，轉頭便跟陳希穆說：「俾波我！」
.
「OK ！」
.
持球的楊梓康已擬定好計劃，而這球不是為了得分，而是為了驗證他心中的想法。
.
楊梓康舉起了食指，示意要執行戰術。
.
獅王會意後馬上替楊梓康做了個檔拆，讓他閃過第一名防守者，然後他並沒怠慢，馬上長驅直進對手腹地，此時一座大山矗立在前⋯⋯
.
又是郭峰。
.

「而家喺籃球隊正選中鋒同小前鋒嘅對決！究竟邊個會贏呢？」陳再修興奮道。
.
但楊梓康沒有與之硬碰，反而是將球再傳給已擺脫防守者的凌九紫，讓郭峰有一點點意外，畢竟前三節之所以都未有這樣的配合。這除了是球員的意識問題外，還有就是凌九紫和獅王一直被雙人包夾，要跑出空檔幾近是不可能的事；然而現在多了楊梓康和陳希穆這兩個具備進攻能力的球員，6C 班就不得不採取「人盯人」的防守模式，使5A在球的流動上流暢了許多。
.
「SHOOT ！」楊梓康用近乎命令的口吻道。
.
接球之後，凌九紫倏地收緊目光，剛才的膽怯在那𣊬間一掃而空。他的腳尖、目光、手臂與籃框成一直線，觀眾彷彿目睹流星閃過，凌九紫毫無猶豫地投出那球，動作完美得無可挑剔。
.
當然，球也完美的進了。
.
「呼⋯⋯終於入到波啦⋯⋯」凌九紫鬆了口氣道。
.
同時，楊梓康心中的猜想已得到了實證，他想通了郭峰只守不攻的原因。
.
楊梓康走到陳希穆旁，在其耳邊細語了幾句，陳希穆隨即恍然大悟般驚呼了一聲。
.
「係喎！點解我咁都諗唔到⋯⋯」陳希穆敲一敲自己的腦瓜，楊梓康則只是微笑了一下，便自信滿滿地回去防守。
.
其後6C 班的攻勢不成威脅，陳希穆輕輕鬆鬆就盜球成功，再一次奪回攻擊權，準備執行楊梓康方才想出的戰術。
.
跟陳希穆對位的A 雖然明知己方占盡優勢，但對上他的犀利眼神時，內心也不免怯上一怯，總覺得他能看穿自己的所思所想，猶如沒穿衣服一般使人缺乏安全感。
.
「小心！」A一聽見郭峰那雄渾的聲線，便馬上將注意力拉回現實，卻發現陳希穆早已在眼前憑空消失了。他的視線本能似的往右掃過，只見一個黑色殘影在自己胳窩底下呼嘯而過，他想要跟上步伐，卻為時已晚。
.
陳希穆過掉一人後，擋在路前的便是郭峰，但他並沒多餘的動作，躍起便是一記中距離的「騎馬射箭」，旋轉的球化作棕矢一箭穿心，兩分順利收入囊中。
.
「嘩嘩嘩！5A 呢個時候想垂死掙扎，但係⋯⋯」
.
陳再修雖然用了米高峰，但他的聲線還是𣊬間被滿場的喝采聲所淹沒。
.
「好波啊陳希穆！」
.
「陳希穆你好靚仔啊！」
.
「我嘅雙腿只為你而打開！」
.
儘管全場都是對陳希穆的稱讚，但他本人對此不屑一顧，只覺得那些噪音會吵著他打球，有礙專注。
.
不過阿康你果然說得對啊，只要不要進油漆區就可以了。
.
楊梓康剛才觀察到，郭峰的防守看似滴水不漏，但也僅限於油漆區的範圍而已，他甚至沒離開籃下多少步。雖然這樣說有點蠢，但只要5A 持續在油漆區外開火，能否反勝就且看投籃準度多少了。
.

球員C 在失掉一球後並未焦急，反倒在底線冷靜發球，卻督見白色人影如風掠過，原來是不知從哪冒出來的楊梓康。
.
不好！C心中一駭，領教過楊梓康的高速的他立刻縮進籃下協防，哪知楊梓康竟連球都沒運一下，直接拔起就射，俐落打板進球，場邊馬上又響起震耳欲聾的打氣聲。
.
郭峰露出一抹苦笑。
.
現時比數 32 比 13，時間大概還有五分鐘，我還可以挺下去，但他們似乎發現我的弱點了⋯⋯郭峰在心中盤算一番，腦袋不停運轉，想盡一切變陣的可能，讓我方的勝算能多一點就多一點。
.
此時郭峰向隊友大喊道：「唔好入底協防！儘量緊貼佢哋！唔好俾機會佢哋外圍起手！」
.
說罷他大力把球往前一擲，球員A縱然跑得飛快，球的勁道之猛卻叫他差點掉了球。
.
此時對手半場只有獅王一人，A不以為然，馬上使出他的得意迷縱步，不斷原地插花以提神定驚兼嚇怕敵人，然後直線衝前挑戰籃下，直接上籃！
.
但他以為獅王是何許人物？只聽咆哮嘯聲過，萬獸之王雙腿蓄力一躍而起，獅王雖喜歡強攻卻更愛防守，單手使勁往下一拍，籃球便如炮彈轟到地上，任由它彈到籃框一樣高。可憐的A 隨著慣性撞到獅王身上，只覺自己碰上了一條粗燈柱，讓人有種腦震盪的可怕錯覺。
.
陳希穆見機拿回了球，見對方還未反應過來，頓時靈機一觸，竟忽然躍至半空迴身一扭，球就筆直飛向三分線外的凌九紫。
.
「快防！」郭峰的話還卡在喉頭間，凌九紫卻已極速三分起手，籃球以彩虹般的美麗軌跡直破籃網，也擊中了不少女同學的芳心。
.
完了⋯⋯完了⋯⋯
.
郭峰看一看 32 比 16 的分牌，但他曉得，自己已經輸了。

加油

收到！ 聽日有文（應該）

#章一 皇朝誕生！？（4）
「大家唔駛急！守好啲！」球員A 面向持球的陳希穆，卻高聲向隊友吶喊道。
。
對了⋯⋯還有五分鐘，守住就行了！A一邊想道，一邊吐了一口暖氣，在空中形成一團白霧，如同專注力一起往上提升。
。
但陳希穆並不在意。
。
在全場的打氣聲下，陳希穆的運球𣊬間變奏，壓肩往右側突進；高度專注的A 迅速跟上腳步，卻不料陳希穆的運球比想像中還要靈活多變，斜勢突破頃刻收勢成背後運球，將身子拉回原來位置，對手卻腳步踉蹌，差點絆倒地上。
。
陳希穆並沒好禮貌得等待對手站起，二話不說就三分出手，隨即打板命中。
。
「嘖！差啲。」陳希穆斜眼睨視A道。
。
過了好一陣子的時間，A 才意會到那是因為陳希穆沒能完全把他晃到地上而發出的嘆息。
。
A 的心中生起了一絲恐懼和不安。
。
怎麼會⋯⋯明明分數還差那麼遠，那個人為何還一副游刃有餘的樣子？不、不，他肯定只是在逞強！只要多捱五分鐘⋯⋯
。
A 的腦中一片混亂，竟未有留心發球，原要傳給隊友的球被陳希穆牢牢接著，他卻沒有馬上上籃得分，反倒後傳至三分線外的凌九紫。
。
唰！三分球中籃的聲音格外響亮，配合著凌九紫的優美射姿，更叫現場觀眾陷入火熱的情緒。
。
「究⋯⋯究竟發生咩事！藉住凌九紫同學嘅三分波，頭先大大落後嘅5A 班一下子追到 32比22！唔、唔通5A真係有機會反勝？」陳再修的額頭冒著冷汗，身旁的李校長卻不知為何看得異常肉緊。
。
說來也奇怪，即便有人成功盜球，但防守的一方也沒來由早就在對手半場準備就緒，唯一的可能性就是⋯⋯
。
凌九紫早就曉得陳希穆必定能成功盜球，所以才一直站在三分線外沒回防！
。
冷汗直冒的球員A 想到心都慌了，隊友還未來得及反應，竟就一時衝動就把球掉向對手半場！
。
糟了！又要被反擊了！

。
但錯有錯著，由於5A 班無人回防，因此球竟飛往一片無人地帶！
。
眼看籃球快要掉出界外，又要重新組織攻勢之際，陳希穆感覺臉頰旁有道急風吹過。
。
又來了，這麼拼幹麼？他在心裡苦笑道。
。
楊梓康卻從沒想過那是「拼搏」的表現，因為對他來說，那是理所當然的事。
。
他聽見了，籃球在呼喚他。
。
颯爽的短髮在風中凌亂，他釋放蓄積於雙腿的能量，快步追趕正要碰地的球，剛好在白界前半寸跳前，右手一撈後轉身，也不管之後體育服被地面磨得發熱，就是要將球救回來！
。
這熱血的一幕再次替原本已然火燙的現場氣氛扇風點火，只是楊梓康沒有察覺。他很快又站了起來，若無其事般、冷靜地繼續分析球場。
。
隨便在5A班上挑一個人，他會告訴你，楊梓康是一個沉默寡言、讀書超強的帥哥，有朋友但不愛笑，會參與班上的活動但不會很積極，會幫助別人但無法與之深交，你無法從他身上探取溫度，他對一切都好像興致缺缺的，除了籃球。
。
只有在籃球場上，人們才能看到有斑爛的色彩從楊梓康的棕色雙瞳中流溢而出，那是無法掩飾的熱情和才華，如漆黑中的螢火蟲，注定受世人所注目。
。
但總是感覺缺了些甚麼。
。
一個身材嬌小的女孩如此想道，接著轉身離去。
。
「阿儀咪走住啦！睇埋先啦！」班會主席謝映藍叫住那個名叫「阿儀」的女生。
。

「唔喇，我趕住補習啊。」她的語氣看似冷淡，聽在謝映藍耳裡卻隱約有種難以言喻的暖意，彷彿只是「我相信他必定會贏」的口語化。
。
凌九紫接著了那球，再次施展他的招牌三分，綻放笑容如白花散落。
。
「嘩！說時遲那時快！話咁快就嚟到比賽最後三分鐘啦！現時比數32比25，終於！5A追至單位數分差！嘩豈！呢個時候郭峰同學似乎有動靜喎！」陳再修不自覺地愈說愈激動，果然這場比賽太精彩了。
。
只見郭峰的五官扭成一團，恍如鬼神一般叫人畏懼，正是他認真比賽的表現。這樣的他緩跑至對手半場，在禁區外紥下沉實馬步，除非他自己想要，否則絕不可能有人推得動他。
。
楊梓康此時眉頭一皺，已然看破郭峰的心思——放棄防守，全力進攻！
。
被連續抄球好幾遍的球員A這次傳得小心謹慎，在陳希穆的干擾下勉強傳到隊友手中。
。
X！下次你冇咁好彩。陳希穆在心中暗罵。
。
持球的球員B 沒有多想，立刻高拋球至油漆區，郭峰背框舉手取球輕鬆得有如囊中取物，任憑充滿野獸能量的獅王如何施力也無法壓制同樣噸位十足的郭峰。
。
經驗老到的郭峰並沒馬上起手，反而大臂一揮後轉身面框，往右踏一刺探步，獅王雖笨但也不至於被這看了數千次的招數所騙。
。
郭峰眼見這招無效卻無絲毫動搖，堅定的眼神擲向籃框，隨即身子倚後金雞獨立，正是成名絕技「巔峰炮台」！原來郭峰雖是中鋒，但有著普通中鋒所沒有的柔軟投籃手感，這樣的身高再加上後仰跳投，理所當然地成為了常人無法抵擋的低調卻又強橫的進攻技。
。
唰！只見籃球破網而出，獅王沮喪地哀嘆一聲。

「快！」這樣的配合已做過不下數千次，陳希穆又豈會不明所以？儘管巨人在前，但他還是憑著敏銳的直覺抓緊了狹小的防守盲點，𣊬間傳球，手法之巧竟使球如彗星般由下斜轉往上飄，令人有種「球要直破天際」的錯覺。

.

會有人接得到這樣的傳球嗎？不少觀眾心想，但沒過多久，一個飛騰而上的身影就證明了他們的擔心是多餘的。

.

籃球在手心裡激烈旋轉，楊梓康卻強行運勁壓抑著它無限上昇的慣性，然而更令人吃驚的是，整個過程僅在他滯空的兩秒內發生，然後寒光一閃，球離開指尖，再次投入籃網的懷抱。

.

空中接力上籃。

.

觀眾幾乎陷入瘋狂。

.

那是只有默契極佳的隊友才能做到的配合，傳球刁鑽、終結華麗，也只有那兩個天才一起才能辦到，別人絕對無法複製。

.

郭峰的胸口頓時有點鬱悶，不是被火燒的劇痛，而是偏向被蟲大啖一噬的痛楚，酸性的毒液從傷口處流出。

.

為什麼我苦練多年，卻依然感覺與他們那麼遙遠？為甚麼他們有與生俱來的天分，而我沒有？為甚麼？為甚麼為甚麼為甚麼？

.

籃球之神選擇了他們，而不是我。

.

之後的三分鐘，郭峰仍然在對手籃下進攻，卻愈打愈急進，弄巧成拙，一些該進的球沒進之餘還被獅王搶到籃板。

.

然後獅王大吼一聲將球擲向前場，陳希穆、凌九紫和楊梓康的攻勢行雲流水，對方的防守在強大的進攻火力面前形同虛設，觀眾的驚呼聲此起彼落。

.

比賽完結了。站在暗角的少年心想。他披了件黑色運動外衣，笠頭的帽子下只露出臉的一部份，讓那就從嘴角起劃至下巴的傷疤更為顯眼。

.

不過讓我上場就能更快完結就是了。

.

「咦？」

.

「咩事啊？」陳希穆問道。

.

「頭先⋯⋯好似見到初一。」凌九紫瞪著球場的一角答道。

.

「嗰條仆街會X睇比賽咩？」陳希穆聽見「初一」這個名字後怒火中燒，兩人間似乎有過甚麼過節。

.

之後的比賽再無懸念，在正選四人的火力轟炸下，最後5A以40:36 的最後比分逆轉6C，拿下了這場勝利；四人對此卻沒甚麼感覺，因為這場比賽幾乎是「四個打一個」，贏是應該，輸才是奇怪。

.

一直連球皮都沒碰過的第五人王傲風終於在Online Game 以外的地方，體悟到何為「被carry」。

.

在一片掌聲和喝采聲下，楊梓康退下球場四處探望，似是在搜索某人的身影。

.

「俾你㗎！」有人向他遞上一支運動飲料，原來是5A 班的班會主席兼校花謝映藍。

.

她是全校男同學心目中的女神，每年情人節、聖誕節收到的禮物和朱古力多不勝數。她不僅長得魅魔般的甜美，身材更是玲瓏浮凸，應突出的突出，應收歛的收歛。遠看便已垂涎三尺，近看之下更是不堪設想。因此謝映藍為了降低校內的犯罪率，便貼心的穿上灰色毛衣，盡量抑壓著男同學們的獸慾。

.

「多謝。」楊梓康灌下一口飲料後續問：「阿儀唔喺度？」

.

只見謝映藍蹙一蹙眉，唉了一聲後道：「佢睇咗一陣就走咗啦，話去補習喎。」

.

「哦⋯⋯」

.

謝映藍作為楊梓康少數較為親近的朋友，自然懂得他一直暗戀劉穎儀；只是連她到現在也不曉得，原來二人曾短暫交往過。

.

此時陳希穆忽然跑來，在楊梓康一時不為意下大力一掌拍在他的背上，痛得他呱呱大叫，自己卻獨自笑個不停。

.

「廢柴行未啊？使唔使幫你CALL 埋白車啊？好L肚餓啊，去食嘢啦！」陳希穆說話毫不客氣，正是二人友誼深厚的例證。

.

「行咪行囉⋯⋯唔使打人嘅⋯⋯」楊梓康摸著痛處可憐兮兮道。

.

「X！大力少少就話痛，成個女人咁，最多幫你拎埋個袋喇，行啦殘廢康！」

.

謝映藍看著二人逐漸遠去的背影，只覺他們性格雖大相徑庭，卻是異常地相似。

.

轉眼間，二人就來到了他們每天放學後的食堂，四周的淺綠色椅子刮痕掉漆斑駁，店裡的電視機冒著雪花，看來已經有點年紀，舉頭一望，「永記士多」的金漆招牌便映入眼簾。

.

「靚仔做咩今日咁遲啊？想食咩啊？」一名心廣體胖的中年婦人自店內走出，親切地問道。

.

「照舊啊唔該阿姨！」二人異口同聲道。

.

兩碟西多士很快就給端到了桌上，兩人都是正值青春期的壯健少年，一番狼吞虎嚥後便將多士清理乾淨，逗得阿姨咯咯大笑。

.

陳希穆吃完後如常點了一根煙，一縷白煙緩緩升起，隱隱約約看到耳環在搖晃。

.

「得閑就戒咗佢啦。」

.

「得啦！日日都講，仲煩過我條女。」

.

楊梓康沒再多加理會，低頭碌一碌IG，今天也沒有甚麼好看的東西。

.

真是悠閒啊，上課後打球，再吃一頓好吃的下午茶，能這樣下去就好了。楊梓康這樣想。

.

「喂。」

.

「嗯？」

.

「你估我哋今年贏唔贏到學界？」

.

「X！仲以為你想問咩，我加埋你，而家學界有邊條蛋散夠打啊？」

.

楊梓康苦笑了一聲，覺得陳希穆還是一如過往般高傲自大，不視任何人為對手；不過他自己也很同意，只要他們聯手，他就很有信心可以翻越千山萬水。

.

我們現在就是要摧毀所有對手，全憑實力，登上學界冠軍的寶座，建立僅屬於我們的皇朝——楊梓康心裡燃起了這樣的雄心壯志。

.

只是他沒想到，這個看似觸手可及的、即將實現的理想卻在下一𣊬間，如泡影般一碰即破。

好消息：恢復每日一更

加油呀

多謝倖存巴

努力會有收穫

#章二 不一樣的球場（1）

清晨的街道瀰漫著悠閒輕鬆的氣氛，街上卻有一個打工仔，即是我，一下巴士便發瘋似的拔足狂奔，不明所以的人或許以為我在搶閘遞交居屋申請表，但其實不然。我看一看手錶，距離八時正只剩下三十秒，看來已經沒希望了。

.

「仆街！又遲到！」都怪那不準時的巴士，害我連續三天都要返工遲到；大概校長現在已笑意吟吟，站在教員室前準備收我「遲到勵勤費」吧，唉⋯⋯

.

校長的貪錢早已出了名，她打著「為免鼓勵同事努力工作、享受上班氣氛」而設立了「遲到勵勤費」，簡單而言就是遲到要罰錢給校長；除此之外還有其他巧立名目的收費，例如開冷氣要交「環保費」、放假要送藍罐曲奇、身材較有份量的同事要交「佔用額外空間費」、長得比較討好的女同事要交「白雪公主費」⋯⋯

.

雖然大家都曉得這些措施很不合理，但礙於校長與校董們十分熟諗，勢力龐大，一是怕掉了工作，二是怕被杯葛，因此只好沉默啞忍。

.

我懷著戰戰兢兢的心走過校門，左顧右盼下卻不見校長的身影；我頃刻貓腰潛行到教員室，只見校長在焦躁踱步，狀甚不安。

.

「膊頭有花嘅全部⋯⋯吖唔係⋯⋯全部同事同我入嚟！」

.

聽到了校長的命令後，所有同事都不敢怠慢，紛紛如小鴨出行一般急步走進校長室。

.

李露媚校長深呼吸了口氣，然後說出了一個震驚眾人的消息。

.

「賀sir，我希望你可以俾個合理嘅解釋我。」

.

「我想要啲時間了解下件事。」

.

「好。」

.

賀進星走出校長室時，眉頭緊得可以夾死十隻烏蠅。至於今早遲到的事，他早已將之拋諸腦後。

.

他在班房前思前想後，最後還是採取了最簡單直接的說法。

.

「各位同學，由於一籃子嘅因素，我哋有四位同學已經轉咗去其他學校。」賀進星平靜地向5A班宣布這個消息。

.

轉校。
.

5A 班房頓時陷入了沉默，不知該做怎麼樣的反應才好。

.

「可能你哋已經發現到，佢哋分別就係陳希穆、凌九紫、魏重延，同埋余初一同學。」賀進星的語氣平淡得可怖。

.

聽到「陳希穆」這個名字時，楊梓康不由得心頭一顫，彷彿心神都在一𣊬間被掏空殆盡，一顆心被風馳電掣的大貨車重重擊中，餘震不止。

.

他反射性地望向原本屬於陳希穆的座位，那裡像昨天一樣亂得一團糟，抽屜塞滿了口香糖的包裝紙和燃燼的煙頭，卻連一本書都沒有。每天他坐在那裡，不是睡覺就是偷玩手機，在楊梓康專心上課時撩他說話，楊梓康雖然對此頗為煩厭，卻始終拿他沒轍。

.

現在他不在耳邊嗡嗡亂叫，反倒讓楊梓康有點不習慣，甚至心煩意亂。

.

他真的不會在那個位置出現了嗎？楊梓康的心裡對此只有不真實感。

.

謝映藍聽罷也是震驚萬分，連忙舉手問道：「點解會咁突然？佢哋究竟轉咗去邊間學校？」

.

「詳細情況我都唔係好清楚，但係聽講佢哋係轉咗去區內四間唔同嘅學校。」賀進星搖搖頭道。

.

「總之大家唔使咁緊張，如果可以嘅話請大家聯絡佢哋，之後⋯⋯再了解下清況。好喇而家等老師嚟上堂。係喇！楊梓康，你放咗學之後嚟搵一搵我。」賀進星瞧了瞧楊梓康，卻見他雙目無神、失去焦點，只得嘆氣一聲，緩緩走出班房。

.

那孩子一定受到很大打擊吧。

.

5A 班四名男生在一夜之間同時轉校的神祕事件沒過上一個小息的時間就傳到全校師生的耳中，每個人都聽得嘖嘖稱奇，雖說轉校並不是平常事，但同一班內有四人突然無故轉校則可說是天下奇聞，而更奇怪的是，至今還未有人說得出個來龍去脈，教人匪疑所思。

.

因此同學之間開始有不同版本的流言：有些人說他們其實不是轉校，而是集體失蹤：有些人說他們是在附近曾是亂葬崗的山頭探靈後遭遇不測；有些人則說是他們輸了「誠實與大膽」；甚至有些人說是學校派他們做臥底，掠取其他學校的教材，試探其底蘊。

.

楊梓康上一次廁所，就聽到了各種千奇百怪的、滿天飛的流言。

.

陳希穆不會回來了。這樣的印象在他心中逐漸成形。

.

不是說每天放學打球後到「永記士多」吃下午茶嗎？

.

不是說考完DSE 後，我們一起爬上學校天台看日落嗎？

.

不是說好要一起拿下學界冠軍嗎？

.

老師喋喋不絮地講課，同學們交頭接耳之聲不絕於耳，然而楊梓康現在所能感受到的就只有無盡的靜謐，彷彿他進入了另一個空間、維度，平淡地旁觀著世上發生的一切。

.

楊梓康無意識地伏在桌上，不再思考，因為愈想，就只會愈痛。

.

後來是謝映藍把他強行拉到教員室的，賀進星看見這樣的楊梓康也沒說些甚麼，倒是開門見山說明召他來的原因：

.

「轉校嘅人唔只嗰四個人，仲有6C 班嘅郭峰。」

.

聽罷，楊梓康把眼睛睜得老大。

.

「連郭老大都⋯⋯」

.

「無錯，我直接啲講啦。除咗你之外，甲組籃球隊嘅所有主力都已經離開咗學校。」賀進星凝視著楊梓康，彷佛想從他的雙瞳中探求某些真相。

.

此時謝映藍再也按捺不住，連忙問道：「有冇咁橋啊？讀得好哋哋點會無啦啦轉校㗎啫！仲要全部都係籃球隊嘅人！」

.

可是賀進星只是搖搖頭，道：「我都覺得事有蹊翹，或者有人想刻意拆散趙中籃球隊，叫你哋嚟都係想問下你哋知道啲咩。而家佢哋全部舊有嘅聯絡方法都變哂，我諗除咗登門造訪之外⋯⋯」

.

「冇用㗎。唔想見你嘅人，無論如何都唔會再見你。」一直沉默的楊梓康突然吐出這句說話。

.

賀進星和謝映藍聽後面面相覷，一時之間竟不知如何反應。

.

「既然五個人都突然轉走，係咁就一定有啲事發生咗。只係我諗唔明⋯⋯點解偏偏係得我一個冇事⋯⋯」楊梓康喃喃自語道。

.

賀進星點點頭同意他的說法，續道：「呢個問題可以遲啲再諗。當務之急係要重整籃球隊嘅力量。你聽日可以幫我一個忙嗎？」他的語氣特別強調「幫我一個忙」這一處。

.

楊梓康的那雙大眼眨了兩下。

我對唔住大家 我會努力補返前幾日嘅更新㗎啦

Between, 大家如果鍾意我嘅作品，就請入嚟我嘅FB俾個LIKE 啦！
FB： 朱古力熊

加速

收到

楊梓康

「當光由空氣進入水面嘅時候，我哋可以觀察到啲咩物理現象啊？楊梓康，你答。」物理老師邊說邊寫黑板。

.

楊梓康沒有對老師的問題作出反應，現在他只是靜靜伏在桌上，心中早已不知飄到窗外的哪裡風景。

.

「喂。」旁邊的謝映藍用手肘碰一碰他，小聲提示道。

.

「啊，我⋯⋯Sorry，我唔識。」赫然醒來的楊梓康看著老師道，語氣中不帶著一絲的感情。

.

「哦⋯⋯咁啊⋯⋯」老師看起來十分驚訝，也是的，畢竟楊梓康是班上的高材生，實在沒料到他連這麼簡單的問題都不會答。不過聽說過最近在他身上發生的怪事後，老師也沒有太過怪責他。

.

真是可憐的孩子呢，一直都是那副沒精打采的樣子。老師在心中嘆息道。

.

轟轟轟轟轟！此時午飯的鐘聲如雷鳴響起，一班自小受過良好教育的中五學生連「老師再見」都省得說，便一溜煙似的衝出實驗室，看得老師極其無奈。

.

楊梓康收拾好桌上的課本，然後徐徐回到了班房，眼角瞟到案上有張不明來歷的黃色Memo 紙。

.

紙上寫的內容異常簡單：

.

「加油！唔好要其他人擔心你。」

.

他閱後揚一揚起眉毛，不發一言將之收進抽屜裡。

.

「你好啊師兄！」

.

這時楊梓康的耳邊響起了悅耳的聲線，他抬頭一望，原來是個低年級的女生，她有雙明澈的美麗眼睛，下巴尖尖臉蛋卻頗為圓潤，是很多男生一看就會喜歡的類型。

.

「咩事？」

.

「呢個⋯⋯俾你㗎！」女孩將一個盒狀的東西塞進他手中後，旋即逃難似的跑出班房，被窗外的其餘幾個女同學笑著纏著追問，但女孩已是滿臉通紅，不知如何是好。

.

看見此情此景，楊梓康的第一直覺是：

.

那該不會是炸彈之類的吧？

.

結果當然不是，那盒狀的東西原來是個精心製作的飯盒，旁邊有張Melody 貼紙，上面寫上了「3C 區韻涵 >.<」的文字。

.

楊梓康一直甚具女性緣，像這樣有女生積極獻殷勤也絕非首次，不過他雖則頭腦很好，但對女性心思總是缺了條筋，始終都看不透自己有多受女生歡迎，惹來不少男性嫉妒。

.

況且就算再多女人埋身，他的心始終都只會朝著一個人的方向走。

.

楊梓康一邊吃著飯盒，一邊看著Memo 紙呆呆想著。

.

劉穎儀

.

不知是不是身型特別嬌小的關係，劉穎儀的腳步總是十分的輕，在別人身後出現時，總會將他們嚇得半死。

.

今天她吃飯晚了，回到班房時已經有大半班人在嘩聲鬼叫。她坐回自己的位子，打算善用時間，用午饍的最後五分鐘溫習補習社的筆記。

.

當她想從抽屜裡取出筆記時，卻感覺到筆記上有種別樣的粗糙質感。她將之取出，原來上面有張Memo 紙。

.

「多謝。今晚得閒？一齊食飯？」

.

沒有人留意到劉穎儀的微笑，只見她又在新的Memo 紙上寫了幾筆，貼在正在打盹的楊梓康的手臂上。

.

「電話。五分鐘。」

.

然後她回到座位，上課的時候卻不期然地望了他幾眼，也許她是希望，自己的小小鼓勵確實能起到一點效用吧，哪怕真的只有一點點也好。

.

因此當她見到他在專心上課時，她才會不自覺地鬆了口氣。

.

熟悉劉穎儀的人都會知道，她一直都暗戀著楊梓康，這不算是甚麼大事，因為喜歡楊梓康的女生若是排成直線，分分鐘長過彌敦道，劉穎儀不過是其中之一；然而從來沒人知道的是，他們曾短暫交往過一段時間。

.

後來是劉穎儀自己提出分手的，不是因為兩人不適合，又或者出現了第三者，事實上他們一直都相處得非常甜蜜，因此當她說出「分手」二字的時候，楊梓康才會那麼愕然。

.

分手的真正原因連劉穎儀自己都覺得可笑。

.

隨著二人慢慢成長，兩人之間不僅是身高上的差距愈來愈大，而且在社交、學業和運動上，楊梓康都比自己優秀得太多太多，尤其他身邊還有很多不要臉的狂蜂浪蝶，更教她感覺不安全。

.

劉穎儀自知長得不算好看，是楊梓康不知發了甚麼神經才會愛上她，但她真的受不了，她覺得這個男人值得一個更好的人。

.

所以，她選擇了放手，儘管她還是深深愛著這個人。

.

很矛盾對吧？但女人就是這麼奇怪的生物，我也不想的啊。

.

「睇波！」突如其來的聲音將劉穎儀拉回現實。她猛然回過神來，竟望見一顆籃球衝著自己的鼻樑而來！然而藉著她薄弱的反應神經，又怎能躲得過那高速飛來的球？

.

眼見籃球快要打斷自己的鼻樑之際，一道身影宛如閃光掠過，悶哼一聲後，飛來的籃球在空中忽然改變軌跡，斜斜飛到旁邊的排球場裡。

.

「好險⋯⋯你冇嘢啊嘛？」縱身飛來的那人望著嚇得發呆的劉穎儀道。

.

「冇、冇事⋯⋯」

.

劉穎儀稍為整理心神後，才發現眼前的人正是楊梓康。

.

「阿康⋯⋯」

.

雖然他們是同班同學，但劉穎儀已很久沒正面跟他說過話了。此時此刻，四目交投，過往那些美好回憶再度湧上心頭，她張口欲說，卻不知說甚麼才好。

.

「咁、咁就得喇，係啦，今晚⋯⋯」

.

「哎啊！真係唔好意思啊！頭先射咗球三分Air 先差啲打中你，如果熱咗身就入硬，Sorry、Sorry。咦？你咪楊梓康？」一把尖銳的男聲打斷了楊梓康的說話。

.

楊梓康轉過身來，只見到一個比自己矮一個頭、額前留著一坨厚厚的韓式瀏海的低年級男生。

.

「唔好意思，請問你係⋯⋯」楊梓康跟眼前的小師弟問道。

.

「哈！我叫徐朔月，今日就係要嚟打到你仆街！」

明天再續

講真睇得出嚟你寫得好用心
但係作為讀者嘅真係要靜下心嚟去睇
唔係你嘅錯 只係因為依家連登大把簡單唔洗用腦嘅互動故
唔係話佢地唔好 只係娛樂性較高吸引到多啲人睇
搞到我自己都有啲難適應返睇啲傳統寫法嘅故仔
但既然入咗嚟睇就應該支持到尾 所以樓主千祈唔好放棄

多謝巴打 打咁多字嚟鼓勵我
其實我都覺得互動故幾好玩，不過一來我冇咁多心力預先設計好所有路線情節嘅故事，二來我唔淨只係想寫故仔，我想寫嘅係小說，一部讀者可以從中吟味出意義同靈魂嘅作品，夢想終有一日可以出版屬於自己嘅書。

簡單啲講，我真係一啲都唔介意互動故受歡迎過我個故幾多，因為大家focus 唔同，我只係專注做返自己想做嘅事。

當然我每日都諗緊辦法改進自己啦

阿儀唔係做雞後尾自殺咩？

竟然有連作者我都唔知嘅情節！？巴打你係咪記錯 就算係上集都只係提過 小藍 做PTGF咋喎

我記錯 自

呢個世界上永遠有種人唔會輸，就係超級認真嘅人，睇到巴打你嘅熱誠㗎，真係要繼續 Keep 住然後努力鑽研，總有一日你會達到心中嘅高度～！

劉穎儀從沒見過如此大言不慚的人，不由得聽得目瞪口呆。
.
然而楊梓康只是揚一揚起眉毛，拋下一句：「唔好意思，我今日有啲嘢做，未有時間同你切磋。下次啦。」
.
「嘖！啲人仲話你係全校打波最勁嘅人，點知原來係個無膽匪類！點啊？同個低Form 打波都唔敢啊？係咪我霸氣側漏搞到你驚輸啊？」徐朔月仰起頭來挑釁道。
.
面對無緣無故的挑釁，楊梓康卻是不以為然，不巧想要轉身離去之際就碰上了賀進星。
.
「阿康你好準時喎！喂！嗰邊嗰幾個，你哋熱完身未啊？過一過嚟呢邊先！」賀進星向著球場的另一端笑道，兩排露出的牙齒潔白得可以代言牙膏廣告。
.
原來賀進星不僅是5A 班的班主任，更是趙元鬆紀念中學的籃球隊教練；據聞他以前曾是香城甲組球隊的成員，可是後來遭受重傷，運動員生涯才就此畫上句點，輾轉之下就來到了這裡任教，開朗活潑的性格深受同學們愛戴。
.
楊梓康沿著教練的視線望去，果然還有四個與徐朔月差不多年紀的人在練習投球。他們聽到賀進星的話後，便急步走來排成一線。
.
「好！歡迎各位嚟到籃球隊嘅甲組選拔測試！大家喺乙組練習嘅表現我非常滿意，而且都睇到大家好有潛力打甲組，今日都係想做過小小嘅測試確認一下㗎啫。」賀進星朗聲道。
.
不聽還好，一聽之下楊梓康就大感不妥，立馬將賀進星拉到一角悄聲道：「教練你認真㗎？佢哋好似⋯⋯唔係太適合喎⋯⋯」
.

楊梓康這樣說並非狗眼看人低，而是舉目看去，他有理由相信選拔五人沒有一個身高超過一米六。雖說打籃球並非單看身高，但那無疑是個非常重要的因素，而且甲組球員的發育已是大致完成，如此巨大的身高差異說是大人欺負小朋友也不為過，因此楊梓康的擔心也是相當合理。
.
賀進星苦笑答道：「我都知⋯⋯但係呢個時候要拉到人上高個Grade 打學界好難㗎⋯⋯難得先搵到呢幾個傻仔加入就袋住先啦。今日都係諗住被你過目下㗎啫。」
.
「但係我哋本身仲有好幾個後備㗎嘛，唔通⋯⋯」
.
「佢哋個個見到隊波而家咁嘅景況，全部都雞咁腳走咗去喇！」
.
楊梓康不禁在心中輕嘆一聲，當日籃球隊如日中天之際，每個後備都勤於出席練習，拼了命想讓教練給他們一點出場時間，好讓他們以後奪冠後可以跟朋友吹牛叨光；如今球隊四分五裂，他們不但沒有挺身而出，而是化作鳥獸散。飛鳥盡，良弓藏，實在叫人不勝唏噓。
.
雖然不知道選拔的內容是甚麼，但楊梓康還是先去更衣熱身準備。
.
這時賀進星吹響了口哨，吸引了眾人注意。
.
「好！事不宜遲，今日第一樣測試項目⋯⋯」
.
「唔駛搞咁多嘢喇！俾我同佢1ON1！我贏咗佢就得喇？」這番狂言當然是出自徐朔月之口。
.
賀進星看一看楊梓康，然後他回以一個微笑，點頭說好。
.
有趣的傢伙，我倒想看看他有甚麼本事。
.

不多時，二人已走進場內。Check 波過後，由徐朔月在三分線外先攻，先取三分者勝。
.
劉穎儀在場外靜靜看著。
.
「哼，我驚你波皮都掂唔倒啊，看招！」鼻子朝到向天的徐朔月說罷，馬上原地使出交差袴下運球，可惜楊梓康不為所動，只覺得自己在看一場差勁的雜技表演，不解對方為何遲遲不進攻。
.
這是楊梓康恍然大悟：難道說他在耍虛招，待我鬆懈時露出破綻？好，那我就順你的意吧！
.
只見楊梓康沉腰馬步，看準了兩下運球間的空檔，右手頃刻加速如騎士出劍一般襲向籃球！
.
「咦？」
.
在成功盜球的一刻輕鬆得叫楊梓康自己也頗感意外，碰出的球穿過徐朔月的袴下，楊梓康直覺似的撲出抓著籃球，𣊬間攻守互換。
.
「可惡！我大意咗！」徐朔月咬牙切齒道。
.
楊梓康有種不祥的預感，但還是想再看清楚情況再下定論。
.
下一球，楊梓康突入籃下，憑著體格差異撞飛徐朔月上籃得分。
.
再下一球，楊梓康在三分線外虛晃一下，騙得徐朔月跳起後，運球至籃下上籃，半分鐘間已取得聽牌的優勢。
.
「卑鄙！用埋哂啲奇技淫巧！算咩英雄好漢？」徐朔月氣得跺腳亂叫，聽得賀進星哈哈大笑。
.
說不定他的天分在進攻方面而已⋯⋯
.
楊梓康抱著一絲希望，故意讓徐朔月抄掉自己的球。
.

「都話㗎啦！而家要反CUP啦！超級無敵風火輪之徐朔月大迴旋！」
.
楊梓康聽後大吃一驚，想不到有人會為自己的招式起個這麼土的名字，也許是這個原因，徐朔月找住了時機，帶球過掉了站立不動的楊梓康；只可惜人過，球不過，這記運球動作大得誇張，球也因此不受控制地飛出界外。
.
這下子楊梓康完全理解了——他只是個不知天高地厚的籃球新手。
.
他對賀進星投以「求救」的眼神，對方卻只無奈地攤開雙手。
.
看來真的是我想多了⋯⋯
.
唰！楊梓康以一記三分記終結了這場沒趣的比賽。
.
「嘖！今、今日係我狀態唔好，下次你冇咁好彩！」徐朔月惱羞成怒，漲紅著臉道，恐怕剛才的就是他的全部實力吧⋯⋯
.
「好！咁而家仲有冇人想1 ON 1 啊？」賀進星露出招牌笑容問道。
.
其餘的四人冒著頸椎骨折的風險，瘋狂地擰頭說不，誰也不想像徐朔月一樣被打得那麼慘。
.
「好！跟住到王豪杰！」
.
「喺度！」走出來的少年長得一雙濃眉，雙目炯炯有神，雖然矮小但看得出體格精悍，或許可以寄予一絲希望。

good.我都想做籃球王，然後……

然後

食女

賀進星出給這名充滿陽光氣息的男孩的題目簡單直接——搶籃板。
.
「我陣間會射十球，邊個搶到最多籃板就贏！而家開始！」
.
說罷，賀進星便在三分線外屈膝投籃，他刻意讓球稍為偏離軌跡，卻是偏向楊梓康的那一邊，他暗自納悶：不是要測試他的籃板能力嗎？那麼為甚麼要讓我拿到？
.
就在楊梓康疑惑之際，球已然撞上了籃板；雖然他打的是小前鋒，可是對抓籃板球的時機也相當敏感。只見他輕輕一躍，眼見快要拿下那球之際，卻聽王豪杰吆喝一聲，在半空中把楊梓康將要得手的籃板球搶奪過來！不由得使楊梓康有點驚訝。
.
「前輩承讓了！」王豪杰的眼神沒有徐朔月那般盛氣凌人，卻教人彷佛看見他的體內燒著熊熊烈火，就像胸懷大志、想要大肆闖蕩江湖的古代大俠一般充滿熱情；然而這樣的他卻教楊梓康心裡不舒服，就像有蟲在他的皮膚底下爬行一樣。
.
這種感覺是甚麼呢？他不解地如是想。
.

「第二球！」
.
這次楊梓康更加集中留意球的落點——又是落到他的那邊，然而這次他跳起的同時，斜眼一瞧旁邊的王豪杰，是和自己同一時間起跳的，這樣的話，楊梓康必定會更早接到那球。
.
「唔啊啊啊啊啊！」王豪杰充滿激情的叫喊聲再一次撼動了楊梓康的心，明明是同時起跳，沒想到王豪杰的垂直爆發力比預想中的強，躍勢強橫有力，再次順利收下了籃板球。
.
楊梓康有點意外，承認了王豪杰在搶籃板方面確有天分。
.
於是他決定在第三球再認真一點。在球投出的一剎，他閃身到王豪杰身前卡位，王豪杰不料一著，竟不能隨心的適時跳起，讓楊梓康輕鬆拿下了籃板球。
.
此時賀進星向王豪杰下指示道：「唔駛咁溫柔㗎，再用力啲搶！」
.
聽見此話，王豪杰的眼神便更加堅定，眼裡好像迸發出火焰似的說：「師傅明白了！」
.
結果從下一球開始，王豪杰便瘋狂地在籃下與楊梓康鬥佔身位，雙臂半展，用手肘頂著楊梓康的身體，不時左右晃身頂走對手，就是要楊梓康搶得不輕鬆；即便楊梓康比他有經驗，有時候也被他卡在身後，拿不到最佳位置搶籃板。
.
只見王豪杰大腳踏前，粗壯的大腿肌肉如大炮爆發，沉肩壓走楊梓康後怒吼一聲縱身一躍，便牢牢抓住了籃板球。
.
賀進星看後滿意地點點頭：那小子不僅搶籃板有天分，打球時也很拼命，相信在學界裡能發揮出價值吧。
.

然而搶籃板是相當消耗體力的工作，幾輪過後王豪杰開始後勁無力，讓楊梓康憑著身高優勢搶到數球，結果竟是五比五平手。
.
「夠喇！王豪杰做得好！」賀進星道。
.
楊梓康點點頭，雖說他的技巧未算很好，但已是不錯可靠的隊友。
.
那麼，其他人會是如何呢？
.
「好！跟住會係三對三嘅對抗賽！歐陽缺同巫以修跟阿康一組，其餘三個人一組，我話停就停啦！」很快，賀進星吹響哨子，楊梓康稍為認識隊友後便開始比賽。

寫唔切 頂住先，就嚟入正題

放咗GPa, 灰咗 聽日見

啱啱睇完巴打你上一個故

Jump 波之後，由楊梓康那隊先攻，控球的是個叫歐陽缺的瘦小男孩，他的膚色異常蒼白，不是那種雪白的肌膚，而是那種不健康的蒼白，讓人懷疑他嚴重缺乏運動；而與之對位的便是仍死不認輸的徐朔月。
.
「波！」楊梓康在左側翼大喊一聲。歐陽缺無力地運了幾下球後，就傳了給楊梓康，然而那傳球輕飄飄的毫無力道，徐朔月看準時機，一出手便是一記盜球。
.
「哈！都話頭先我只係一時失手，而家先係我嘅真正實力！」
.
所謂一朝得志語無論次，徐朔月盜球得手後沒有發起進攻，而是不斷在原地打轉運球耍帥——雖然把球運到東歪西斜的。
.
楊梓康曉得這虛有其表的小子想引蛇出洞，便順了他的意衝前防守，以為他要正面突破自己，卻不料他邪笑一聲，隨即交出一球長距離彈地傳球予籃下的王豪杰，讓他輕鬆寫意地取下兩分。
.
「哈哈哈！就俾你睇下咩叫戰術喇！我先唔會好似上次嗰個郭峰咁成碌葛咁企喺度任你打！」徐朔月交出助攻後意氣風發，口氣開始愈來愈大。
.
賀進星在遠處聽見此話只得苦笑——郭峰之所以在比賽中甚少跑動，是因為他剛接受完十字韌帶手術，還未完全恢復過來就帶傷上陣，起初賀進星極力反對他出戰班籃，以免在學界比賽前有甚麼閃失，但後來郭峰答應盡量避免跑動和碰撞，賀進星才勉強同意；否則要是當時健康的郭峰在場，5A 班沒有一絲的勝算。
.

楊梓康就是在比賽中洞息到這點，才叫隊友只管在外圍投射、快攻。他並不是刻意想欺負一個負傷的前輩，而是因為他十分敬重郭峰，所以才這麼認真看待那場比賽。
.
也因此當他聽見徐朔月的話時，內心就忽爾冒起了沉著的、無聲燃燒的怒火。
.
「俾波我⋯⋯」楊梓康迅速繞到歐陽缺身後取球，然後極速三分起手！
.
好快！防守他的姜炳仁見到他那流暢的動作後不禁驚嘆，憑他那肥腫難分的身軀根本難以反應，只能後知後覺的跳了起來。
.
哪知那起手只是假動作，真正的攻勢始於之後的突破：楊梓康晃起姜炳仁後直闖中間位置，但徐朔月和王豪杰一左一右封死了他的去路，二人張開四臂，如同一張編織精妙的蜘蛛網，正在等待獵物自投羅網。
.
哪知楊梓康卻是無所畏懼，將原已低的重心壓到低得幾乎碰到地面，前傾的身體如同滿弓彎起，頃刻間寒光閃過，蓄積起來的龐大能量𣊬間爆發，楊梓康儼然幻化成一隻一往無前、向前突擊的黑蜂，高速移動的身體旁彷彿流著數道冷色的風。
.
這招雖則毫無技巧可言，但配上楊梓康優異的爆發力卻是威力驚人，正是其得意絕招——衝蜂！
.
只見楊梓康雙目冷酷得有如利刃，破風而出的身姿無人能阻，左臂格檔徐朔月，右肩沉低護球，在超高速的運球下殺進籃下，球如龍騰氣派衝破白網！
.

儘管這球打得精彩絕倫，卻是打得太快，防守的二人還未反應過來，只知道在一眨眼的時間就被人進球了，心生暗鬼，只覺詭異。
.
「如果係郭老大嘅話⋯⋯一定擋得住我呢球。」楊梓康對天低聲說道，卻是明顯說給徐朔月聽的，他馬上羞得滿臉通紅，之後的比賽也不發一言。
.
之後的攻勢也由楊梓康那方作主導，但其餘的兩人總是心不在焉的樣子，教楊梓康也不放心傳球給他們，導致攻勢流於單打。
.
漸漸姜炳仁等三人也注意到這點，就乾脆一起圍著他來轉，三人的防守雜亂無章，但所謂「蟻多嬲死象」，他們四處竄動的手使楊梓康無法運球，無奈之下傳給隊友，偏偏他們總是一副心不在焉的樣子，尤其那個叫巫以修的矮子，竟沒一次接到楊梓康的傳球，任由籃球飛出界外。
.
不過到姜炳仁那方的攻擊也是薄弱到不行，技巧粗糙得教人懷疑他們是由石器時代穿越過來的，有時候就算無人盯防也會投了個空心球，看得不禁叫人搖頭嘆息。
.
他們久攻不下，發覺這不是辦法，圍起商量一會之後卻忽然笑容滿臉，一副自信滿滿的樣子，楊梓康卻對此有種不祥的預感。
.
還是由徐朔月持球，但這次他大喊一聲：「炮台山戰術！」
.

楊梓康聽後心中詫異，因為他從未聽過名字如此特別的戰術，油然生起期待之感。
.
只見原本守在籃下的二人馬上跑到徐朔月前方的左右兩側，形成一個三角形，二人舉起手指指向籃框，並用身軀作炮台保護徐朔月。
.
不多時，他就在二人的包圍下用非常難看的姿勢推出一球三分，卻中了狗屎運似的命中了。
.
這⋯⋯還稱得上是戰術嗎？根本是亂來的吧⋯⋯楊梓康呆呆想著。
.
「嗚啊！我賭一百蚊，呢個戰術喺一個月後一定大派用場！嘻嘻嘻嘻⋯⋯」姜炳仁朗聲笑道，纏繞腰上的肥肉隨之上下擺動，好不自在。
.

一個月後，學界比賽開打的日子。
.
一個楊梓康竭力避開的問題突然闖進腦袋裡：我，真的還要上場嗎？
.
陳希穆已經不在了，其他的隊友也早已離他而去，甚至連一句話都沒留下。那麼他繼續打球要給誰看？這樣還有意思嗎？他還會享受這樣的籃球嗎？
.
不是說好要一起拿下學界冠軍嗎？他不禁想起陳希穆那張串嘴臉。
.
然後他又環視四周，這些新的隊友的實力比初學者還差，除了王豪杰之外根本沒一個能看，這樣的他們打學界除了被虐殺外並沒其他下場，要是這樣的話，還是及早放棄比較好吧？
.
對，放棄會比較好吧？不打緊的，反正明年也有機會，等有潛力的人加入時再打吧！
.
看著那些所謂隊友不認真的嘴臉，這些想法就不斷在楊梓康的腦海裡徘徊，同時他也覺得很氣憤：明明上一刻有機會衝擊冠軍，下一刻卻告訴我不得不跟那群初學者一起在學界闖蕩，即使知道必輸無疑？我打球可不是為了跟他們「攞啲經驗」的！
.
嘭！
.
想及此處，不常發怒的楊梓康就血氣上湧，使勁將手上的球舉高擲到地上，反彈的高度有一樓那樣高，隨即一言不發拿回自己的書包，邁著沉重的腳步走向校門；其他人看見他這樣都嚇壞了，誰都不敢阻撓怒氣沖沖的楊梓康。
.
球場一隅的劉穎儀雙手合什，憂心忡忡地看著他逐漸遠去的背影。

打籃球>食女>打籃球>食女>打籃球>食女>打籃球>食女

多謝支持

睇到諗起以前打學界
每日放學就打波練波真係好爽

鍾意就正評一下小弟啦 多謝你支持！

呀kit最近點呀巴打

分手了

吓 點解嘅

不過唔想講就唔緊要
祝你會搵到真正屬於自己嘅幸福啦

總之係我自己攞嚟，無謂多講，我係垃圾我知

唔好咁啦樓主
無機會挽回？你哋真係捨得放手咩
經歷咗咁多先走埋一齊

聽到咁樣作為讀者嘅都唔開心啊

章三 貓的土星環

大家好！我叫糖心心，蜜糖個糖，甜心個心，由細到大最鍾意食嘅嘢就係麥芽糖，啊唔係，應該係出奇蛋，定係蛋糕至啱呢⋯⋯總之所有甜嘅嘢我都鍾意喇！
.
哎啊，好似講得太遠𠻹！總之我想講，我鍾意嘅男仔而家就喺我面前！點算點算點算！我應該講咩先好啊？
.
「你邊位？唔好阻住我瞓教。」佢趴喺地下，單起隻眼咁問我，冷酷嘅眼神同佢嘅毛色一樣，發出黑曜石一樣嘅光芒。
.
啊啊啊啊！點答好呢？我咩都未諗過就行咗去佢前面𠻹，早知唔好咁衝動喇⋯⋯
.
「我⋯⋯我好鍾意食甜嘢㗎！」我一時之間個腦一片混亂，諗到啲咩就講咗出口！唉啊佢會唔會覺得我好低能㗎！點算好⋯⋯
.
佢聽完之後即刻擘大對眼，用好不可思議嘅目光望住我。死喇！我係咪激嬲咗佢啊？
.
「對、對唔住！打攪哂！」我見到咁嘅環境緊係面青青咁即刻掉頭走啦，點知個男仔突然叫住我：「等陣！」
.

「你叫咩名啊？」
.
「我、我叫糖心心啊，蜜糖個糖，甜心個心。你呢？」
.
「你叫我黑仔得喇。」
.
「吓？咁你平時係咪好黑仔㗎？哈哈！」
.
「唔知呢⋯⋯」
.
佢講完句嘢之後即刻靜哂，我正想講啲嘢令氣氛冇咁尷尬嘅時候，有個人類男仔突然行入球場。
.
我抬頭一望，原來係嗰個之前成日凌晨嚟打波嘅男仔，不過都成個月冇見過佢，而家見返都差啲認唔出——佢比之前清瘦咗好多，四肢嘅肌肉疑似因收乾水份而更加輪廓分明，身上嘅白色體育衫唔知點解染上咗好多黃沙灰塵，而且佢行路嗰陣拐下拐下，唔知係咪整親隻腳呢？
.
「咦？點解多咗隻白貓嘅？」個男仔見到我之後好似有啲詫異，又問黑貓：「佢係你朋友？」
.
「唔係，同埋我唔係叫貓貓，我有巨龍㗎！唔好叫到我女仔咁！」黑仔對人類男仔好似好不滿，但都肯俾佢摸下個頭；然後佢對住我笑一笑，又摸一摸我。
.
唔知點解我覺得佢有啲唔同咗，可能係佢今日冇帶波出嚟，同埋見佢個款，好似頭先先忙完啲咩咁。
.

少年之後坐咗喺樓梯上面，望住漆黑一片嘅天空若有所思，然後好感性咁問：「究竟時間係咪真係可以沖淡一切呢？」
.
呢個問題太過哲學，我都唔知點答好，反而係黑仔即刻駁嘴：「妖我鬼知咩？」
.
不過人類聽唔明我哋講咩，個男仔聽完之後只係露出咗個苦笑，繼續自言自語：「根據科學家嘅估計，土星外圍嘅環係由冰所組成，隨著太陽對佢嘅影響日漸加劇，土星環將會喺一億年後變淡，最後消失。」
.
只見黑仔舔一舔隻貓掌，好明顯冇聽到人哋講咩。
.
「如果第時有人研發到長生不老藥，我想同佢一齊，坐火箭到土星，喺宇宙到睇住土星環慢慢咁消失。」
.
我突然間想像到一個畫面：他與她在太空倉裡興奮得站了起來，兩張臉蛋貼近狹小的玻璃窗戶，殷切地期待著土星環漸漸幻化成虛無的片段，活像看著一塊鈣片在水中緩緩溶化消失，沒有激烈的情節起伏，只有扣人心弦的落幕。
.
他說，他信守了承諾，帶她去看了土星環。捱了一億年，終於證明得到，自己是個有誠信的、可靠的男人。
.
她卻嘟起了小嘴，難道跟我一起是用捱的嗎？
.
他苦笑一聲，不置可否，卻輕輕的擁著她，在她耳邊問道：
.
「如果我話唔想你走，你係咪就真係唔會走啊？話哂我都等咗你一億年。」
.
她頓了一頓，答：「時間一向都唔係量度愛情嘅指標。」
.
由牽上你的手那天，我就知道，我愛你；就算土星環消失，我仍然是那麼愛你。
.
「呼⋯⋯請喺喵一聲之後留低口訊，喵。」黑仔頂唔順男人老狗可以咁感性，決定進入夢鄉，同周公訴苦。
.
我都想同黑仔喺埋一齊⋯⋯
.
少年站起來撥一撥身上的泥沙，忽然走到籃底，佢單腳曲膝，另一隻腳懸在空中，然後一躍而起。
.
我難以置信地看著他的後續動作，我相信在人類世界，這樣的動作也足以叫所有親眼目睹的人都感覺不可思議。
.
可惜當我還想再仔細看一次的時候，少年已無意逗留此地，轉身離去時喃喃自語：「點解我會同貓傾計⋯⋯唉算啦，聽日要同靈芝打，要養足精神⋯⋯」
.
佢走咗之後得返我同瞓咗嘅黑仔，然後我先發現，原來今晚周圍都好靜，唔知道呢啲係咪就係所謂「暴風雨前夕」呢？

下一章起就係有正式比賽嘅情節

聽日出文

「哎啊！死啦！就嚟遲到啦！」劉穎儀在心中大叫不妙，甫一下巴士，就連跑帶滾地衝向附近的體育館，卻不忘抱緊肩上的斜揹袋，仔細一看之下，裡面好像有些東西正在郁動。

體育館座落於元朗市市區的外圍，極目四周，林木有枝，鬱鬱青蔥，晨光下，翠葉上，露水如鱗片般閃閃發亮。沒有高樓大廈的擾攘，只有零散錯落平房的點綴，端的是心曠神怡。

在這片充滿自然氣息的環境中，這座人工建築尤其突出，樓高四層，混凝土外牆被漆成搶眼的米黃色，可能是要指示遲到的人，這裡就是比賽的場館。

這時館外擠滿了很多高大威猛的熱血男兒，全都是今天要比賽的、來自不同學校的籃球好手。

對，今天是元朗區男子甲組籃球學界比賽的初賽。自轉校事件之後，已經過了足足一個月的時間。劉穎儀知道，籃球隊在這段時間瘋狂訓練，為的就是要應付是次比賽。

劉穎儀勉力穿過簇擁的人群，跑上樓梯到一樓的看台，這時觀眾基本已經坐好，幸好場館夠大，加上有些人還未睡醒來看比賽，最後她還是成功找到了一個中間的位置。

是次比賽有十六間學校參加，以淘汰賽形式舉行，每輪比賽均會淘汰一半的隊伍，最後四強中落敗的兩隊會進入季軍賽，而贏的兩隊當然就是爭奪最後的冠軍。

劉穎儀打開手機搜尋今天的賽程，原來今天的對手是街知巷聞的「魚腩部隊」——香城商會中學後，不禁鬆了口氣。

談起香城商會中學的戰績就厲害了，過往五年間，不論甲乙丙組，全都在首輪就慘遭淘汰，已經連「青黃不接」都說不上，而是從頭廢到落腳趾尾，完全無法吸納有實力的新人加入，結果便是每況愈下、跨代貧窮。

距離比賽只剩下十五分鐘，雙方的球員正在眾目睽睽下熱身射球，難免有點緊張。

這時劉穎儀督見一個矮小卻身法輕快的人影衝進球場，看來是趙元鬆紀念中學那邊的人。

「哈⋯⋯哈⋯⋯唔好意思啊教練，頭先輕鐵大塞車！我一落車就已經衝咗過嚟，跑得快過保特！」遲到的徐朔月來找賀進星報到，雖是氣喘呼呼，卻是耳不紅臉不熱，嘴邊還有未擦乾淨的茄汁漬，案：演技有待改善。

然而賀進星沒有聞情逸致去調侃他，反而焦躁地狂打電話，叫徐朔月大惑不解。

「乜仲有人未到咩？」他抓著旁邊的王豪杰問道。

「徐兄，你有所不知了，皮爾修先生姍姍來遲，連鬼影都不見，叫在下相當擔憂。」王豪杰望球輕嘆。

徐朔月反了個白眼，這樣的語氣他早已聽慣了，只是沒想到竟然會有人比他還遲。

「點算呢⋯⋯如果連一個後備都冇，咁就出唔到場㗎啦⋯⋯」怕得冷汗直冒的賀進星喃喃自語。他能想像得到，如果校長得知他們因人數不足而失去比賽資格，肯定會氣得火冒三丈，到時受靶的肯定就是他自己⋯⋯

唉，雖然看著他們奮鬥就會回想起過往那段美好的日子、當初的那份衝勁，但校長對這次比賽也是執著得叫人奇怪。

這時工作人員前來通知，如果再過五分鐘再無人前來，趙元鬆紀念中學就馬上失去資格。

「啊！唔好意思！佢其實到咗啦，不過啱先去咗廁所⋯⋯」他七嘴八舌地跟工作人員解釋，希望拖得一時得一時，但他也懶得聽廢話，看著手錶逐秒倒數。

五分鐘、三分鐘、一分鐘、三十秒⋯⋯

最後十秒鐘，賀進星的心情由心急如焚，轉成萬念俱灰。

完了、完了，這個月來的成果頃刻間化為夢幻泡影，對不起各位，我沒能信守承諾，帶大家挺進學界決賽，對不起⋯⋯

就在工作人員吹響哨子，宣布趙元鬆紀念中學失去資格的前一刻，另外一個工作人員帶來一個瘦小無比的少年，說：「請問負責老師，呢位係趙元鬆紀念中學嘅球員嗎？」

賀進星一看見少年就陷入狂喜，宛如看見救星一般，急忙道：「無錯無錯！佢就係巫以修喇！我哋冇遲到！」

只見工作人員用難以置信的目光瞧了巫以修一眼，然後點點頭，示意他們可以繼續比賽。

原來巫以修快要遲到的時候，並沒有去找賀進星，而是當機立斷去找工作人員報到，省了中途的時間，否則現在他們就可以打道回府，白費過往一個月的努力了。

「巫小朋友你頭先究竟去咗邊？仲要打極俾你都唔聽？」

巫以修的雙目散渙，彷彿沒有焦點似的，過了半晌才反應過來，幽幽道：「其實我嚟咗好耐，只不過外面有隻鼻涕蟲，我望著佢爬下爬下，一唔小心就唔記得時間⋯⋯」

「原來係鼻涕蟲⋯⋯」賀進星的語氣中沒有太多驚訝，只是加緊敦促他更衣準備出賽。

另一邊廂，球場上有兩名高佻的少年碰上了面。

明日有文

睇黎樓主係元朗人

咁知唔知我講緊邊個體育館

今年的香城商會中學，沒有像去年那樣容易對付。

「早晨啊靈芝。」少年的說話毫無抑揚頓挫，讓「靈芝」猜不透對方的心思，他有生氣嗎？他有為我一聲不吭就轉校而感到憤怒嗎？還是他根本不在乎？只可惜「靈芝」始終無法探求答案。

「早、早晨⋯⋯阿康。」

「今日要加油。」

「哦、哦⋯⋯」

那個叫「靈芝」的男生支吾以對，彷彿做了些不見得光的事之類的，無法堂堂正正面對眼前的楊梓康。他的舉手投足都極具美感，肌膚白得像是雪造的，一張娃娃臉上掛著腼腆的笑容，宛如女孩心目中的白馬王子一般。

「咁就好喇，係咁，比賽見。」

「等等！你⋯⋯真係冇嘢問我？」靈芝叫停了正想離開的楊梓康，預想中的窘境沒有出現，反而叫他有點不自然。

然而楊梓康只是聳聳背，道：「要講嘅你自己會講，我唔會迫你。」

靈芝聽罷皺眉，然後苦笑道：「真係有你嘅風格。」

不大不小的球場沉沒在明亮的黃光之中，觀眾席上喧嘩不斷，主要是兩間對賽學校的同學，此刻以一行之隔儼然分成兩大勢力。

有些眼利的同學很快就發現到，身披寶藍球衣的凌九紫正在場上投三分球。

「啊！原來靈芝轉咗去商中！」坐在劉穎儀旁邊的謝映藍小聲驚呼。其實靈芝即是凌九紫，也是突然消失的五人之一，傳聞他們分散到區內的不同學校，並加入了其籃球隊。因此趙中的比賽觀賞性十足，大家都抱著吃花生的心態去看他們如何應對曾經的隊友。

位置變了，各有隊友——劉穎儀在心中輕嘆。

球證吹響哨子，兩列球員，一藍一白，高下立見，兩隊的平均身高起碼差了十厘米，不是商中球員太高，而是趙中球員太矮了。在列中凹了下去的歐陽缺害怕得嚥了口水。

不多廢話，馬上進入跳球時間。

跳球，即是雙方各派一員在半場位置跳起爭奪半空中的球，通常由雙方中鋒負責。

所以當阿虎看見是楊梓康來跳球時，當下就深深感到被侮辱。

「竟然派個小前鋒嚟同我跳波？你哋實在太睇小我喇！」身高米八的阿虎惱道。

哪知楊梓康卻答：「唔係咁㗎，我就係打中鋒嘅。」

「你？」阿虎大失所望，既驚訝又憤怒，因為楊梓康從沒有當過中鋒的經驗，選他出來也大概只是因為蜀中無大將吧，畢竟楊梓康已是隊中最高的一員；但以他的力量，根本就無法與阿虎一拼。

算了，接下來就讓你感受一下我的恐怖吧！

嗶——哨聲響起，兩條身影頃刻飛上半空。

球渡過最高點後便算是合法跳球，因此先取制高點者勝，捱過嚴荷訓練的阿虎發出低沉一聲，看準了時機一蹬，剛好就撈到跌落的籃球，反手一碰，就傳到己方的控衛手上。楊梓康果然跳不過阿虎。

——我們天賦不足，應該說是走錯了棚，只能出奇制勝。

楊梓康在跳球前想起賀SIR 說過的話。

「NICE JOB！波！」凌九紫很快已跨過半場，揚手要球；控衛不虞有詐，馬上以熟練手法長傳給他。

然而楊梓康卻借了阿虎的身軀作視線屏障，然後如閃電一般冒出截掉那球，不假思索，也不等徐朔月去到前場組織攻勢，就往前直衝！

對方兩人馬上左右夾著楊梓康，阻止他的推進；但楊梓康並非省油的燈，巧妙地利用兩人間的夾縫如蛇一般轉身運球，成功突破。

阿虎雖是中鋒但身手並不笨拙，很快就回防到籃下準備。很多人以為中鋒肯定都是一頭頭蠻牛，只會動不動也用力頂走對手；但其實好的中鋒更注重防守意識、腳步、避免犯規等細膩技巧。阿虎雖然及不上學界最強中鋒郭鋒，但也是箇中高手，自然有防範到楊梓康的動靜。

只見阿虎沉穩馬步，四平八穩，雙手卻攤開不停畫圓，時緩時急，看不出規律；楊梓康從沒見過這樣的防守架勢，只懂快速衝前，然後左右斜踏兩步，使出歐洲步上籃！

楊梓康的動作很流暢的，然而阿虎的防守更佳。只見他往右斜踏一步，右手的擺動倏然收窄，從楊梓康內側的位置一掌擊出，同時左手那圓轉得更快更大，竟順著球的轉勁導力向下，穩穩抓著了球。

這招並不是別的，而是阿虎苦練多年的防守絕技：小亂環！

對唔住各位 仲打緊，聽日有文出

利申：本故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合。

楊梓康眼見自己的攻擊被破，不由得感到訝然，看來除了凌九紫外，這個阿虎也是個不得不防範的人物。

此情此景震撼了歐陽缺的心靈——連最強的楊梓康也攻不進那球，那麼像我這樣的人能做些甚麼？我真的能作出貢獻嗎？

就在歐陽缺懷疑自己之際，對手已迅速組織攻勢，分球到三分線外的凌九紫手上。

他打的位置是得分後衛，與凌九紫一樣。教練說過凌九紫是對手最大的武器，擋得下他就贏得下比賽，因此與之對位的歐陽缺的表現極其重要。

原本緊張得咬著唇的凌九紫一接到球後，就放鬆了面容，好像心中的一切波瀾都在一𣊬之間化整為零，令人詫異得像輕快的鄉村音樂忽爾變奏成豪情萬丈的戰歌。

歐陽缺對上他的時候只覺異常恐怖，感覺自己對上的不是一個人，而是像鬼之類的存在。怎麼會這樣？明明他甚麼都沒有做，為甚麼會有如此巨大的壓迫感？鉛一般的重物壓在他的胃上，叫他幾欲嘔吐。

三重威脅——這名籃球名詞掠過賀進星的腦海。外行人眼中的「甚麼都沒有做」其實大有玄機，持球者可以藉三個途徑發動攻勢：一，投籃；二，運球；三，傳球。普通球員或許沒有很在意這個進攻意識，然而當一個有足夠主宰力的球員使用三重威脅時，他便能散發出一股震懾敵人的氣勢。

恐懼襲向了歐陽缺的內心，凍結了他的四肢。

旁邊的徐朔月見歐陽缺毫無反應，頓覺不妙，於是馬上展開腳步，撲向凌九紫。

然而終究還是遲了一步，凌九紫的目光收緊，迅速提起雙臂裝彈上膛，伶落的手法完全沒有任何多餘的預備動作，一眨眼間將上臂、手肘、前臂、手腕、籃球連結成一個近乎完美的角度，在球離手前的每一毫秒不斷修正動作，最後在跳到最高點時出手。

籃球牽著雲和霧，以誇張的高拋物線劃破空氣，然後如彗星一般墜落籃框。

噹！啪！籃球打在板上，然後反彈命中。一半的現場觀眾馬上歡呼大叫凌九紫的名字。

——其疾如風，穩如泰山，這就是凌九紫的三分箭。

光得昡目的燈光環繞著凌九紫，穿透了那如凝玉的肌膚，寶藍球衣下的身軀略顯骨感，娃娃般的臉上白中帶粉，美得像個女孩子一樣。一舉手一投姿，也是藝術。

白雪與鮮血，貴族與殺手，教人防不勝防的反差。

凌九紫為球隊先奪三分，卻愁眉不展；楊梓康作為他的多年隊友，自然明白為何，但比賽途中也不便言明，也沒有這個閑功夫。

「歐陽兄安在？」

「啊！」

歐陽缺聽見王豪杰後才回過神來，驚覺自己還在比賽當中。

他看一看分牌，三比零，比賽只是剛剛開始而已，我要冷靜一點、冷靜一點⋯⋯

攻守轉換，由徐朔月控球。

「三六九號戰術！」徐朔月聲如洪鐘大喊一聲，阿虎還在猜忌是甚麼秘密戰術，卻見趙中五人沒有跑動，便知道那是虛張聲勢，球最後肯定都會落在楊梓康手上，那群矮子不過是烏合之眾，能使得出甚麼花樣？哼！

然而奇怪的事情發生了，左側翼內線位置的肥仔姜炳仁不知如何跑出了個空檔，接到徐朔月的傳球後，便以吃了豬油糕一樣的步法繞過對手，在籃下打板得分！對，你沒看錯，防守姜炳仁的球員目光呆滯，沒有任何反應，竟是任由姜炳仁自出自入！

這是甚麼巫術！阿虎在心中怪叫。

阿虎滿腹狐疑，正想上前詢問剛才那位隊友，卻發現他喃喃自語：「共X黨打到嚟啦⋯⋯香港九龍新界無得避⋯⋯」彷佛陷入精神錯亂的狀況，更叫阿虎心中咋舌。

之後幾輪回合，趙中那方均以「三六九號戰術」進攻，奇怪得可怕的事，阿虎的隊友們除了凌九紫以外都陸續失常，全部都目光散渙，失去了要去防守的意識，即使對方沒有出色的發揮，他們也被單點打爆！馬上輸掉了好六、七分。

阿虎開始焦急，難道說這種戰術會損敵人心智？可怕以他那笨拙的頭腦，若無親身體會過，是無法想出個所以然來的，姜炳仁願意以此下注一百。

不過商中那面還有凌九紫，百步穿楊的三分箭如雨下，歐陽缺愈守愈頹喪，果然，庸才是無法理解天才所身處的位置的。

第一節很快過了一半，比數被拉開成 14比8 ，由商中領先。

唯一的後備巫以修在席上呆呆看著比賽，嘴巴微張，好像在想些甚麼想得出神。

「你係度睇緊咩？」賀進星掛著笑容問道。

「睇緊比賽。」

賀進星自覺問了一條很蠢的問題，有點尷尬地續問：「咁⋯⋯你睇到啲咩？」

「見到有個靚女唔記得打底。」巫以修正經八百地答道，想不到那小子人細鬼大，回校之後一定要好好跟他補習性教育，但當務之急還是贏下這場比賽。

「好，跟住我想你幫我，全神灌注咁望住個靚女。」

巫以修很樂意答應這個要求，馬上就以極其猥鎖的視線往觀眾席望去。

據說，人的專注力集中到某個程度的時候，就會感受到五感以外的東西，進入「靈修」的境界。

此時巫以修身處後備席，瞳孔化作了黑洞，吸入了美女走光的畫面、修長白皙的美腿、打好蠟的地板、自己的爛球鞋，還有焦點內的一切；運球的聲音逐漸變小，取而代之的，是一種亂中有序的、近似於音樂般的聲音。

那是甚麼？那是甚麼？他肯定在哪裡聽過，再努力一點想起來，昨天的風吹？上星期的雷鳴？不，那應是更自由奔放的聲音⋯⋯

這是巫以修猛然醒悟，記起那股在心中縈繞不散的、在簷帳底下聽到的聲音。

他聽見了，雨水如馬兒奔騰的聲音。

美女噴水？

巴打你⋯⋯ 我之後會解釋

聽日有文，應該

第一天。

。

天空是一塊畫布，烏雲宛如墨水於穹頂化開，催動了空中的寒意。

。

巫以修感到有點水滴打在了鼻頭上。

。

「落雨喇！你哋快啲返入嚟！」賀進星對著空地上的小伙子們大叫，手指指著後方的小屋子。

。

小屋子的裝潢簡陋，以綠瓦為頂，赤石為地，與之相連的養豬場早已變了雜物房，石屎地上凹凸不平，頂上的油燈微弱得彷彿在苟言殘存，對外的木門小得每次只容得下一個人通過，與之相對，外面的空地則是寬倘得多。

。

木門之外有一個延伸出來的地台，頭上的鐵皮簷篷可充雨擋之用。巫以修和隊友縮在裡面，眼前是一個繪得精準的標準籃球場，翠葉茂密的榕樹環抱著空地，中間的兩棵樹長得尤為奇怪，一棵偏左，一棵偏右，剛好就形成了一個門口的空間讓人進出此地，教人嘖嘖稱奇。

。

「HI 你AUNTIE⋯⋯想打L死人咩⋯⋯我賭一千蚊，賭我聽日肯定全身都痛到仆街！」姜炳仁無力地攤坐地上叫苦。

。

「收嗲啦薑餅人！你郁都冇郁過就話攰，咁我呢啲跑到死死下咁算咩啊？」徐朔月吐一吐舌頭道。

。

「吓！我冇郁？你睇下皮爾修！佢就真係坐定定喺到打坐冇郁過啦！」姜炳仁反擊道。

。

巫以修正是他口中的「皮爾修」，這個花名自然是取自其本名的諧音，箇中意思不言而明。

。

回來這邊，皮爾修對此等嘲諷不以為然，只因這是教練的意思，安分地坐著，那就是他的專屬練習。

。

因材施教，對普通學生應是如此，對特別的學生更應如此。賀進星這樣想著。

。

從小到大，皮爾修都相信自己是一個天才，但他總是說不出因由，說不出自己是哪方面的天才，擁有著怎麼樣的天賦，甚至不知道自己為何有這個想法，因此當他跟別人談到這個話題的時候，對方不是掩嘴竊笑，就是反唇相譏，沒有人會認真把他當成一回事。

。

「好似你咁喺社會底層嘅人，最多嘅係無聊嘅幻想。你講，你憑咩話自己係天才？」

。

曾經有個人說了這麼一句話，叫皮爾修一直耿耿於懷。

。

確實他說不出一些實質的東西去支持自己，但他就是自覺與別不同。

。

天才與有缺憾的凡人之間總是只差一線。分別只是，天才會善用其獨特性，而凡人會看重他們的「缺憾」，並視之為「缺憾」。

。

雨簾下的景致如夢似幻。大雨在鳴響，卻傳來了透心的靜謐。

。

皮爾修抬起頭來，不自覺地凝望漫天雨點，心神馬上隨雨擴散，放蕩天上自在逍遙遊，頓覺天水圍城，世界很大，自己頂多是當中的一顆雨點。

。

我的缺憾⋯⋯我的天分⋯⋯

。

他有種預感，這場大雨將帶給他答案。長久以來的等待，即將得到回報。

。

此時此刻，他覺得眼界以內所有的東西都變慢了，就像雙眼裝上了慢鏡攝錄機一樣，每一顆雨點在他眼中都顯得清晰無比，它們的顏色、動作、軌跡、角度⋯⋯通通一覽無遺，他目睹了這場雨的每一個細節。

。

還能看得更多嗎？

。

皮爾修不自覺地走出了簷帳，任由雨點打落臉上。雨水很快浸濕了他的球衣，但他還是凝神看著灰濛濛的天空，伸出了手指，雨點在鏡頭下如玻璃碎滿一地。

。

「喂你無啦啦衝出嚟做咩啊？」徐朔月衝著他大喊道。

。

皮爾修沒有理會，只是深呼吸了口氣，他能感覺得到，身上的每一條肌肉細胞都在對抗寒意，抖動的頻率正在同步。

。

他無法變成雨，但他可以成為雨的一部分。

。

雨的聲音如馬兒奔騰，慢慢在他心中響起。

。

世界獨剩他一人。

。

雨散了，皮爾修再次抬頭望天，默念：那雲長得好像毛毛蟲。

。

是的，他一直都只是想看雲，而不是雨。

。

「教練，我想上場。」皮爾修直白地說出了心中所想。

。

賀進星點點頭，然後喊了個暫停。

。

沒有人會留意到，賀進星旁邊放著一份文件，那是皮爾修的入學申請書副本。文件裡頭病歷那欄，有一行特別潦草的文字，讓賀進星花了好多心神才讀得懂：

。

病歷：自小六起確診「專注力失調症」。

出個一打九嘅青峰啦

一聲哨音過後，皮爾修頂替了歐陽缺的位置，對上百步穿揚的凌九紫。
.
這時中了「三六九號戰術」的商中球員陸續清醒過來，然後阿虎急忙問他們方才發生了怎麼回事。
.
其中一個人吞吞吐吐，最終還是說出了真相：「頭、頭先守我條友無啦啦同我講，話佢⋯⋯買咗件好性感嘅泳衣⋯⋯問可唔可以⋯⋯同我展開激、激、激情對話⋯⋯」說罷他又陷入了精神恍憾，掩嘴傻笑。
.
阿虎聽後差點沒昏倒。
.
咁咪即係出口術！
.
原來所謂的「三六九號戰術」只是吹牛吹出來的，這種「戰術」在街場上偶有奇效，令對手發生失誤，只是沒想到真的有人夠膽應用在比賽上⋯⋯
.
但這種無厘頭的戰術只能用數次，若然有人再中就是白痴。況且會用這種下九流手段的對手，實力可想而知。
.
徐朔月當然也知道這個道理，比賽現在才正式開始。
.

「波！」楊梓康飛快跑到側翼接球，對位球員展臂防守；但楊梓康根本沒把他當成一回事，頃刻弓身貓腰，以一招「衝蜂」輕鬆突破。
.
然而剛過掉了一人，楊梓康眼前又出現了兩名來補防的人，兩雙大手四處竄動，守得他連運球的空間也沒有。
.
這是商中的防守策略，他們曉得趙元鬆陣中幾乎只有楊梓康具備突破能力，於是只要第一條防線崩潰，附近的二人便會集中起來，形成合圍之勢，如同甕中捉鱉，一切皆是計劃。
.
徐朔月和王豪杰見狀馬上上前解困，皮爾修那邊更是無人看管，然而楊梓康沒想過傳球，反倒強行將球往上一推，勉強飛越過兩人的雙手。
.
球打在籃框上轉了幾圈，僥倖溜到網內。全場掌聲雷動，畢竟能進就是好球。
.
「你頭先打得太急喇！你應該⋯⋯」徐朔月在回防途中責怪楊梓康。
.
「要贏就唯有咁打。」楊梓康的語氣依舊冷淡，卻聽得出當中的焦急。
.
——只要對方認真起來，我們能贏的機會微乎其乎，要贏就只能靠我去搶分。那是楊梓康冷靜分析後得出的結論。
.
趙元鬆的其餘五人本來就是乙組中的後備軍，體能有限、技術不足、意識貧乏，身高更是重傷，老實說，帶著這樣的隊伍去比賽，楊梓康原本只想著「輸少當贏」；要不是劉穎儀的那句話，他根本就不會認真去打，反正他還有下一年的機會。
.

身材矮小的致命缺憾很快就赤裸裸地暴露於人前，藍衫大前鋒突進籃下後接到妙傳，王豪杰雖然氣力夠大能擋著對方推進，但這個距離已足夠從容讓對方仗著身高優勢，壓著王豪杰拋球得分。
.
「大掉！」楊梓康深知打陣地戰對己方毫無優勢，便大步向前快攻，徐朔月亦不負眾望傳球成功。楊梓康的身影宛如飛燕疾衝，回防的凌九紫哪跟得上此等速度？只得讓他踏前兩步上籃得分。
.
燈光刺目，觀眾席上又傳出打氣聲和掌聲，楊梓康輕微喘氣，腦裡掠過昨夜劉穎儀在電話中的話：
.
「如果你今年咁都拎到冠軍⋯⋯咁我咪考慮下同返你一齊囉！」挑釁的話中滑著甜蜜的腔調。
.
自兩人分手之後，楊梓康做夢也想著要和她復合，卻無論花上多少心思、用上多少辦法，都無法挽回那曾在懷中的心跳。
.
這段感情來得快，也去得快。楊梓康不了解為何她要提出分手，明明，他們都深愛著彼此。
.
但他清晰明白，現在就是千載難逢的機會。
.
哪怕前方是刀山火海、屍骸白骨，我也得闖過去！
.
回到比賽，商中那邊深知己方有身高優勢，便把陣式縮往內線，除了凌九紫這個最強三分手外全都深入敵陣。趙元鬆的球員的腳步勉強能跟上，卻阻不住對方的高位接球，籃下慘遭蹂躪！
.
在籃球世界裡，身高是絕對的天賦和優勢，矮個子只能拼了命去努力彌補這個缺憾。
.

商中接連得分，自然愈打愈起勁，加上凌九紫在外圍不時放冷箭，士氣高昂得如洪水暴發，很快掌握了比賽節奏，比賽開始一面倒的偏向商中⋯⋯
.
楊梓康實在看不下去了，直接就放棄了防守，獨自往對手半場衝。現在的趙中已毫無戰術可言，只要楊梓康一接到球就肯定是單打到地球毀滅；然而對方保持派出雙人聯防，楊梓康要進攻也相當不容易，有好幾球都是硬是出手，命中率自然慘不忍睹。
.
「俾返出嚟啊大佬！你估你KOBE 咩！」徐朔月看著隊中的王牌愈打愈急，愈急愈爛，不禁在心中咒罵。他望向賀老師，只見他一動不動，竟無喊暫停的打算。
.
不多時，哨音響起，第一節結束。
.
現時比數：24比10，商中遙遙領先，看得劉穎儀心急如焚。
.
此時她感到袋子裡有甚麼在蠕動，她打開拉鏈，一隻毛茸茸的東西就忍捺不著冒出頭來。
.
那是一隻毛色雪白的貓。
.
劉穎儀把食指擺向嘴唇，示意牠要安靜。
.
白貓好似真的聽得懂人話似的不作一聲，只是好奇地四處探望，目光最後落在趙元鬆的板凳之上。
.
楊梓康坐在椅上氣喘如牛，上氣不接下氣。
.
「阿康，你落一落場先。俾缺仔頂上。」賀SIR 微笑道。
.
楊梓康聽罷睜大眼睛，略帶激動道：「但係！」
.
「我知你想講咩，但係你睇下自己？只係一節時間，你已經冇哂氣喇。」賀SIR的目光倏地收緊，讓楊梓康意會到，那是絕對的命令，只得嚥下悶氣坐了下來。
.
另一邊廂的四個球員也是罵得亂七八糟的，只有皮爾修一人在喃喃自語。
.
賀SIR 見狀，便問：「你係咪有咩睇法？」
.
好事多為的徐朔月馬上插嘴：「佢會有咩睇法啊？陣間睇本大爺出手就得喇！」
.
皮爾修好像從白日夢中回神過來，幽幽道：「我見到⋯⋯白色底底⋯⋯」
.
「嗱！都話條咸濕仔咩都唔識㗎喇！」
.
「咁仲睇到咩啊？」賀SIR 耐心問道。
.
只見皮爾修遙遙指著凌九紫，說出一句叫人難以置信的話。
.
「佢⋯⋯今日⋯⋯手感唔好。」

我諗我寫哂之後會再出個完整修訂版

樓主新年快樂
等我追返先

新年快樂

手感不好？
大伙聽見這四字後先是一呆，然後都笑得人仰馬翻、停不下來。那是甚麼道理？你知道那瘋子剛才的三分球是四射全中嗎？如果這也叫手感不好，那麼全世界都不用打籃球了！
.
好不容易才笑完的徐朔月吐了口氣，瞇起眼睛向巫以修說：「唉！仲以為教練派你出嚟有咩用，原來係嚟搞笑嘅！你個名改得好啊，巫以修巫以修，收哂啲毛咪順便收埋皮囉！哈哈哈！」
.

即使他們是隊友，但這話也未免說得過頭了，因此賀進星也忍不住要說：「有咩我哋遲啲再解決好冇？而家最緊要係比賽。」
.
哪知徐朔月卻嘖了一聲，滿不在乎道：「是但啦，有個咁嘅人喺度點贏啊？橫掂我都係志在參與啫，輸咪輸囉！」說時他的眼角餘光瞟向巫以修，卻發現他根本沒聽他說話。
.
「喂我講緊嘢你聽唔聽到啊！」徐朔月十分不爽道。
.
這時巫以修啊了一聲，回過神來歪著頭，不好意思反問道：「你⋯⋯頭先同我講緊嘢？」
.
徐朔月聽後更是火上心頭，正想發難，揮掌欲毆之際，楊梓康卻站了起來，一把按著了他的手臂，嚴厲的眼神死死瞪著他。
.
「佢唔係講笑。靈芝佢今日的確手感唔好。」楊梓康冷冷的道。
.
賀進星眨了兩下眼， 對著楊梓康說：「時間無多，盡快解釋。」
.

「我同靈芝做咗四年隊友，佢嘅性格我好熟悉。我從未見過一個比佢射波更強嘅人，佢就好似⋯⋯天生就擁有『射手血脈』一樣，但同時佢都對自己要求好高，單單射入係唔夠，佢追求嘅，係完美投籃。」
.
楊梓康吞一吞口水，續說：「點講好呢⋯⋯即係話佢練習時堅持每一球都要係穿針，如果唔係就重要嚟過，而佢每一個位置係練一百球⋯⋯仲有，為咗保持比賽時嘅穩定性，佢仲會練習固定嘅拋物線。我哋試過錄底佢嘅練習片段，的確係絲毫不差，每一球嘅拋物線都係一模一樣⋯⋯」
.
聽到這裡，在場的人都不禁嚥了口水。
.
明明已經是天才了，還對自己的要求這麼高？他到底想把自己推到哪個層次啊？
.
果然，天才的煩惱不是我們凡人所能理解的。
.
賀進星聽罷猶如醐醍灌頂，頭上多了一個發光我小燈泡，好像發現新大陸一樣：「原來如此！」
.
「喂！你唔係做咗人哋四年教練㗎咩！點解咁都唔知㗎！」徐朔月衝著他喊道。
.
「嘻嘻嘻⋯⋯咁我都係搵食啫！」賀sir 搔搔後腦袋傻笑答道。
.
「不過托你哋嘅福，我已經諗到比賽嘅對策啦！」
.
賀進星自信滿滿地笑道，手上不知何時多了塊戰術板。
.

轉眼之間，第二節比賽開始。
.
巫以修在凌九紫身邊走過，在他耳邊說：「對唔住，今場比賽我一定要贏。」
.
「吓？」
.
凌九紫還未反應過來，巫以修便已遠去。
.
第二節的商中氣勢如虹，一開局就繼續利用身高處處進逼。現在少了楊梓康在場上，兩隊的身高差距更加明顯，趙元鬆的內線防守情形變得更為險峻。
.
真的是這樣嗎？
.
只見對方控衛一記高拋傳球，中鋒阿虎穩穩接著了球，這次在他面前的不再是楊梓康，而是更加矮小的王豪杰。
.
此時阿虎心想，連那個天才楊梓康都擋不住我，更何況是你這個叫不出名的小子？
.
阿虎連腳步也懶得去管，直接運勁於腿，伴隨地裂之聲而起，只要輕輕一推，球就會自動溜進網內。
.
「抱歉⋯⋯」
.
一個白色身影由下縱躍而上，遮擋了阿虎眼前的明亮燈光。
.
日蝕？不，怎麼可能⋯⋯
.
因著訓練得來的直覺，他向前拋出了籃球——恰好符合王豪杰的心意。
.
白色身影因背對燈光而染成黑色，而往前飛去的球也彷彿被黑洞吸入⋯⋯
.
當王豪杰重新落地的時候，早已緊緊抱著了籃球，自信對著阿虎笑道：「失禮了！」
.
一米六五的王豪杰成功封阻了一米八五的阿虎，不，應該說是沒收了他的球！
.

他媽的！怎麼會有人跳得這麼高！
.
阿虎的眼睛睜得老大，怎也想不明白，為甚麼這比自己差上二十厘米的小子能完美封阻到自己。
.
但時間不容許他多想，王豪杰封阻後馬上擲球往前，徐朔月飛奔接球，在無人看管下上籃，完成了一次漂亮的快攻。
.
「趙元鬆！啪啪啪！趙元鬆！啪啪啪！」席上的啦啦隊沉寂了一整節後終於有發揮的空間，不斷拍打手上的塑膠瓶喊口號助威！
.
「大意喇！」阿虎咬咬牙道。
.
「在下同感。」王豪杰點一點頭，動作看似低調，看在阿虎眼內卻是挑釁行為。
.
「你條友⋯⋯真係討厭⋯⋯」
.
這一球快攻雖然漂亮，但楊梓康知道憑這種球不能打完全場，於是急著說：「賀SIR 你都係俾我出場喇！冇咗我，佢哋⋯⋯」
.
「你知道你身為籃球員，最缺乏係咩嗎？」
.
「吓？」
.
面對賀進星突如其來的反問，楊梓康不知該如何回答。
.
賀進星一邊看著比賽，一邊說：「每個籃球員都會有撞牆期，即係話提升到某個層次之後就好難再進步落去，我相信你都有呢個感覺，係咪？」
.
楊梓康無法否認這個理論。事實上，當他完成「衝蜂」這招後，他已有足夠能力應付大部份敵人，但不知為何，他就是感覺缺少了甚麼，因此無法練成更快、更強、更有威力的招數。
.
「咁⋯⋯我究竟仲差咗啲咩？」
.
賀進星聳一聳背，說：「冇人比你自己更清楚。你唔見咗嘅嘢，要靠自己搵返先有意義。」
.
楊梓康聽後不發一言，陷入沉思。
.
究竟我從甚麼時候開始無法進步呢？
.
大概是分手之後吧。

唔好意思咁多位 我發覺而家小說嘅進度未如理想+唔夠緊湊，所以想大執之前寫過嘅章節 所以之後嘅更新會比較慢，對唔住

樓主去咗邊